#import "../module/module.typ": *
#show: module

å¹‚çº§æ•° $sum_(0 .. âˆ) a_n v^n$ ä¸­çš„å¹‚å‡½æ•°é˜¶æ•°ä¸åŒ, å¼•å…¥äº†ç³»æ•° $a_n$ çš„ä¸å¯¹ç§°æ€§, ä½¿å¾—ä¸ä¸€å®šé€‚åˆçº§æ•°é‡æ’? è™½ç„¶æˆ‘ä»¬ä»ç„¶ä¼šè®¨è®ºç»å¯¹æ”¶æ•›

ä¸€ç»´æƒ…å†µå¼€å§‹

#link(<geometric-series>)[å‡ ä½•çº§æ•°]

$ |a| < 1 ==> sum_(n âˆˆ â„•) a^n = lim_(n -> âˆ) (1 - a^(n+1))/(1-a) = 1/(1-a) $

in $ğ•‚$, $|a b| = |a| |b|$ 

$|a_n v^n| = (|a_n|^(1/n) |v|)^n$

#tag("convergence-radius-1d") æ”¶æ•›åŠå¾„
#indent[
  (cf. #link(<limsup>)[])
  $ 
    R &:= 1/(limits(limsup)_(n -> âˆ) {|a_n|^(1/n)}) in [0,âˆ] \
    "or " 1/R &:= limsup_(n -> âˆ) {|a_n|^(1/n)}
  $
  ==> $|a_n|^(1/n) <= 1/R$
]
#tag("absolute-convergence-analytic-1d") 
#indent[
  $|v| < R$ ==> $a_n v^n$ ç»å¯¹æ”¶æ•›

  _Proof_ 
  #indent()[  
    use #link(<geometric-series-test>)[å‡ ä½•çº§æ•°åˆ¤åˆ«] and $|a_n v^n|^(1/n) = |a_n|^(1/n) |v| <= (|v|)/R < 1$

    $ abs(sum_(n in â„•) a_n v^n) <= sum_(n âˆˆ â„•) ((|v|)/R)^n = 1/(1 - (|v|)/R) $
  ]
  $|v| > R$ ==> $a_n v^n$ ç»å¯¹å‘æ•£

  _Proof_ $1/R := limsup_(n -> âˆ) {|a_n|^(1/n)}$ ==> $n in â„•$ ä¸­æ— é™é¡¹ $|a_n|^(1/n) â‰ˆ 1/R ==> |a_n|^(1/n) |v| > 1 ==> |a_n v^n| > 1$
]
#tag("uniformaly-absolutely-convergence-analytic")
#indent[
  use $|v| <= r < R$. use #link(<geometric-serise-test>)[å‡ ä½•çº§æ•°æ§åˆ¶]

  in åŠå¾„ $r < R$ çš„é—­çƒ $Closed(ğ”¹)(r)$, $sum a_n v^n$ ä¸€è‡´ç»å¯¹æ”¶æ•› 
]
å¤šé¡¹å¼å‡½æ•° $v â‡ sum_(n=0)^N a_n v^n$ æ˜¯è¿ç»­å‡½æ•°

æ”¶æ•›åŠå¾„å†…, å¹‚çº§æ•°å®šä¹‰çš„å‡½æ•°

  $v â‡ f(x+v) = sum_(n âˆˆ â„•) a_n v^n$, $|v| < R$

#tag("analytic-imply-continuous")
#indent[
  $R > 0$ ==> è¿ç»­

  $|f(x+v) - f(x)| 
  &= abs(sum_(n = 0)^âˆ a_n v^n - a_0) \
  &<= sum_(n=1)^âˆ ((|v|)/R)^n \
  &= 1/(1 - (|v|)/R) - 1$

  $lim_(v -> 0) 1/(1 - (|v|)/R) - 1 = 0$
]
å°†å¤šé¡¹å¼çš„ #link(<change-base-point-polynomial>)[] æ¨å¹¿åˆ°çº§æ•°



#tag("change-base-point-analytic") 
#indent[
  $R > 0$ 
  
  ==> å¹‚çº§æ•° $sum a_n v^n$ åˆ‡æ¢åŸºç‚¹åˆ° $x + Î” in ğ”¹(x,R)$ ä¹‹åçš„å¹‚çº§æ•°
  $ 
    f((x+Î”)+v) = sum_(m âˆˆ â„•)(sum_(n=m)^âˆ a_n (x) binom(n,m) Î”^(n-m)) v^m = sum_(m âˆˆ â„•) a_m (x+Î”) v^m
  $
  åœ¨ $x+Î”$ ä¹Ÿæœ‰éé›¶æ”¶æ•›åŠå¾„ $R' > 0$. æ ¹æ®ä¸‰è§’ä¸ç­‰å¼, $R' >= R - |Î”|$
  
  #image("../image/change-base-point-analytic.jpeg", width: 30%)
]
*Example* 

  - $log(1-z) âˆ¼ sum 1/n z^n$ çš„æ”¶æ•›åŠå¾„æ˜¯ $1$ // link to definition of log as inverse of exp

  - $e^z âˆ¼ sum 1/(n!) z^n$ çš„æ”¶æ•›åŠå¾„æ˜¯ $âˆ$

  è¾¹ç•Œä¸Šçš„æ”¶æ•›é—®é¢˜

  - $log(1 - x) âˆ¼ sum 1/n x^n$ çš„æ”¶æ•›åŠå¾„æ˜¯ $1$, åœ¨ $x = 1$ å¤„æ˜¯è°ƒå’Œçº§æ•° $sum 1/n$, ç»å¯¹å‘æ•£
  - $sum 1/(n^2) x^n$ çš„æ”¶æ•›åŠå¾„æ˜¯ $1$, åœ¨ $x = 1$ ç»å¯¹æ”¶æ•›åˆ° 
  - $sum 1/(n^2) = (Ï€^2)/6$
  
  - ç»å¯¹æ”¶æ•› vs æ”¶æ•›: $log(1 - x) âˆ¼ sum 1/n x^n$ åœ¨ $x < 1$ æ”¶æ•›

ç°åœ¨è€ƒè™‘é«˜ç»´çš„æƒ…å†µ. $ğ•‚^d -> ğ•‚^(d')$ å¹‚çº§æ•°

æ³¨æ„ $|v|$ å¯¹ç§°æ€§, ä¾‹å¦‚ $â„^d$ çš„ $#O (d)$, $â„‚^d$ çš„ $#U (d)$

å°†å¤šé¡¹å¼å‡½æ•° #link(<polynomial-function>)[] æ¨å¹¿åˆ°å¹‚çº§æ•° $sum A_n (v^n)$

ä¸åŒäºä¸€ç»´, åœ¨é«˜ç»´, ä¸€èˆ¬æ²¡æœ‰ $|A_n (v^n)| = |A_n| |v|^n$. ç”šè‡³è¿˜æ²¡æœ‰å®šä¹‰ $|A_n|$

#tag("linear-map-induced-norm")
#indent[  
  let $A in Lin(âŠ—^n ğ•‚^d -> ğ•‚^(d'))$

  $|A|$ å®šä¹‰ä¸ºå¯¹æ‰€æœ‰æ–¹å‘ $v in ğ•‚â„™^(d-1)$ çš„ä¸€è‡´æ§åˆ¶ç³»æ•°. compactness of $ğ•‚â„™^(d-1)$ å°†ä¼šä½¿å¾—è¿™ç§å®šä¹‰æœ‰æ„ä¹‰ (and æ— æ³•ç›´æ¥ç”¨äºä¸€èˆ¬ $p,q$ äºŒæ¬¡å‹æ–¹å‘ç©ºé—´ $â„š^(p,q)(Â± 1)$)


  $ |A| := sup_(v in ğ•‚â„™^(d-1)) |A(v^n)|_(ğ•‚^(d')) = sup_(v in ğ•‚^d) ( |A(v^n)| )/( |v|^n ) $

  so that (for all direction) $ |A (v^n)| <= |A| |v|^n $ 

  and

  - $|Î» A| = |Î»| |A|$
  - $|A + B| <= |A| + |B|$

  å’Œ $ğ•‚^1$ æƒ…å†µæ¯”è¾ƒ, $ğ•‚^d$ çš„å®šä¹‰çš„å¯è®¡ç®—æ€§ä½
]
#tag("convergence-radius") æ”¶æ•›åŠå¾„ 

$ R = 1/(limits(limsup)_(n -> âˆ) {|A_n|^(1/n)}) $

#tag("absolute-convergence-analytic")
#indent[
  #link(<absolute-convergence-analytic-1d>)[same as] $ğ•‚^1$

  - $|v| < R$ ==> $A_n (v^n)$ ç»å¯¹æ”¶æ•›

  - å­˜åœ¨æ–¹å‘ $v/(|v|)$, forall $|v| > R$, $A_n (v^n)$ ç»å¯¹å‘æ•£
]
_Proof_ (of å‘æ•£) 
#indent[
  use #link(<linear-map-induced-norm>)[] $|A_n|$, å­˜åœ¨ $v_n in ğ•‚â„™^(d-1)$ ä½¿ $|A_n ((v_n)^n)| â‰ˆ |A_n|$

  use $limsup$ å®šä¹‰, $n in â„•$ ä¸­æ— é™é¡¹ $|A_n|^(1/n) â‰ˆ limsup {|A_n|^(1/n)} = 1/R$

  use passing to compact $ğ•‚â„™^(d-1)$ and $v_n$ å­åºåˆ—æ”¶æ•›åˆ° $v$

  ==> $n in â„•$ ä¸­æ— é™é¡¹ $|A_n ((v_n)^n)| â‰ˆ |A_n (v^n)|$

  ==> $n in â„•$ ä¸­æ— é™é¡¹ $|A_n (v^n)|^(1/n) â‰ˆ limsup {|A_n|^(1/n)} = 1/R$

  å°† $w/(|w|) := v in ğ•‚â„™^(d-1)$ ä¼¸ç¼©åˆ° $w in ğ•‚^d$

  ==> $|A_n (w^n)| = |A_n (v)| |w|^n $
  
  let $|w| > R$

  ==> $n in â„•$ ä¸­æ— é™é¡¹ $|A_n|^(1/n) |w| > 1 ==> |A_n (w^n)| > 1$
]
å¦ä¸€ç§è§‚ç‚¹: å¯¹æ¯ä¸ªæ–¹å‘ $v in ğ•‚â„™^(d-1)$ è€ƒè™‘ $ğ•‚$ ç›´çº¿åµŒå…¥çš„æ”¶æ•›åŠå¾„ $R(v)$. then let $R = inf_(v in ğ•‚â„™^(d-1)) R(v)$

ç±»ä¼¼ä¸€ç»´ also have 

- #link(<uniformaly-absolutely-convergence-analytic>)[]
  
- #link(<analytic-imply-continuous>)[]

- #link(<change-base-point-analytic>)[]

for $f(x+v) = sum A_n (v^n)$, $n$ é˜¶ #link(<difference-polynomial>)[å·®åˆ†] ç»™å‡º 

$ n! A_n (v_1 â‹¯ v_n) + o(v^n) $

æ›¿æ¢ $v_k -> t_k v_k$

$
  t_1 â‹¯ t_n n! A_n (v_1 â‹¯ v_n) + o(t_1 â‹¯ t_n)
$

å¹‚çº§æ•°åœ¨æ”¶æ•›åŠå¾„ä¸­ä¸€è‡´ç»å¯¹æ”¶æ•›, ä»è€Œå¯ä»¥äº¤æ¢æé™

$lim_(t_1 ,â€¦, t_k -> 0) 1/(t_1 â‹¯ t_n)$ å¯ä»¥æ¢å¤ $n$ é˜¶å•é¡¹å¼

#tag("differential") 
#indent[
  $n$ é˜¶å¾®åˆ† $#d^n f(x) in Lin(âŠ™^n ğ•‚^d -> ğ•‚^(d'))$
  $
    #d^n f(x) (v_1 â‹¯ v_n) &:= n! A_n (v_1 â‹¯ v_n) \
    
    &= lim_(t_1 ,â€¦, t_k -> 0) 1/(t_1 â‹¯ t_n) sum_(B âŠ‚ {1,...,n}) (-1)^(|B| - n) f(x + sum_(b in B) t_b v_b)
  $
]
*Example* 
#indent[
  $ #d f(x)(v) &= lim_(t -> 0) 1/t (f(x + t v) - f(x)) $
  $ 
    #d^2 f(x)(v_1 v_2) = lim_(t_1,t_2 -> 0) 1/(t_1 t_2) (
      &+ f(x + t_1 v_1 + t_2 v_2) \
      &- f(x + t_1 v_1) \
      &- f(x + t_2 v_2) \
      &+ f(x))
  $
]  
å·®åˆ†å’Œå¾®åˆ†çš„å®šä¹‰å¯ä»¥ç”¨äºä»»ä½•å‡½æ•°, ä¸éœ€è¦æ˜¯ç”±å¹‚çº§æ•°å®šä¹‰çš„å‡½æ•°

#tag("polynomial-expansion") å¤šé¡¹å¼å±•å¼€ $ f(x+v) âˆ¼ sum 1/(n!) #d^n f(x)(v^n) $ *alias* å¹‚çº§æ•°, Taylor å±•å¼€, Taylor çº§æ•°

#tag("polynomial-approximation") å¤šé¡¹å¼é€¼è¿‘ $ f(x+v) âˆ¼ sum_(n=0..N) 1/(n!) #d^n f(x)(v^n) + o(v^N) $ *alias* Taylor å±•å¼€, Taylor é€¼è¿‘, Taylor å¤šé¡¹å¼

#tag("derivative") å¾®å•† *alias* å¯¼æ•°, æ–¹å‘å¯¼æ•° 

$ (âˆ‚ f)/(âˆ‚ v) (x) := #d f(x)(v) = lim 1/t (f(x + t v) - f(x)) $

æ¥è¿çš„å·®åˆ†å’Œå¾®å•† $#d^2 f(x)(v_1 v_2) =$
$
  #d^2 f(x)(v_1 v_2) 
  &=lim_(t_2) 1/(t_2) 
  sum_(B_2 âŠ‚ {2}) lim_(t_1) 1/(t_1) 
  sum_(B_1 âŠ‚ {1}) (-1)^(|B_1|+|B_2|-2) 
  f(x + ...) \

  &= lim_(t_2) 1/(t_2) ((âˆ‚ f)/(âˆ‚ v_1) (x + t_2 v_2) - (âˆ‚ f)/(âˆ‚ v_1) (x)) \

  &= (âˆ‚^2 f)/(âˆ‚ v_2 âˆ‚ v_1) (x)
$
#link(<successive-difference>)[é€æ¬¡å·®åˆ†] ä¸ä¾èµ–äºé¡ºåº + æé™äº¤æ¢ ==> $(âˆ‚^2 f)/(âˆ‚ v_1 âˆ‚ v_2) = (âˆ‚^2 f)/(âˆ‚ v_2 âˆ‚ v_1)$

#tag("successive-derivative") é€æ¬¡å¾®å•†   
  $ 
    (âˆ‚^n f)/(âˆ‚ v_1 â‹¯ âˆ‚ v_n) (x) 
    &:= lim_(t_n -> 0) 1/(t_n) ((âˆ‚ f)/(âˆ‚ v_1 â‹¯ âˆ‚ v_(n-1)) (x + t_n v_n) - (âˆ‚ f)/(âˆ‚ v_1 â‹¯ âˆ‚ v_(n-1)) (x)) \ 
    &= #d^n f(x)(v_1 â‹¯ v_n) 
  $
==> å¹‚çº§æ•°çš„æ–¹å‘å¯¼æ•°è¡¨ç¤º $f(x+v) = sum 1/(n!) (âˆ‚^n f)/(âˆ‚ v^n) (x)$

é€æ¬¡å¾®å•†çš„æ¦‚å¿µä½¿ç”¨äº†ä¸åŒç‚¹çš„åˆ‡å‘é‡çš„ç›¸å‡, éšå«åœ°ç”¨åˆ°äº† connection çš„æ¦‚å¿µ

#tag("partial-derivative") åå¯¼æ•°
#indent[
  ä½¿ç”¨åæ ‡. let $e_k$ æ˜¯ $ğ•‚^d$ çš„åŸº. so $t_k e_k$ $<-->$ åæ ‡ $k$ åˆ†é‡ $t_k$

  $ (âˆ‚ f)/(âˆ‚ x_k) (x) := (âˆ‚ f)/(âˆ‚ e_k) (x) = lim_(t_k -> 0) 1/(t_k) (f(x + t_k e_k) - f(x)) $

  and so on
]
let $v = a_1 e_1 + â‹¯ + a_d e_d$. use #link(<successive-derivative>)[], #link(<partial-derivative>)[]

==> å¹‚çº§æ•°çš„åå¯¼æ•°è¡¨ç¤º (also cf. #link(<multi-combination>)[])
$ 
  f(x+v) 
  &= 
    sum_n 1/(n!) 
    sum_(i_1 â‹¯ i_n = 1 ,â€¦, d) 
    (âˆ‚^n f)/(âˆ‚ x_(i_1) â‹¯ âˆ‚ x_(i_n)) (x)
    a_(i_1) â‹¯ a_(i_n) \
  &= 
    sum_n 1/(n!) 
    sum_(k_1 + â‹¯ + k_d = n)
    binom(n, k_1 â‹¯ k_d) 
    (âˆ‚^n f)/(âˆ‚ x_1^(k_1) â‹¯ âˆ‚ x_d^(k_d)) (x)
    a_1^(k_1) â‹¯ a_d^(k_d)
$
when domain = $ğ•‚^1$, $f(x+v) = sum (#d^n f)/(#d x^n) (x) v^n$

define $âˆ‚_(x_k) := e_k$ å’Œå¯¹å¶åŸº $#d x_k$ with $#d x_k (a_1 âˆ‚_(x_1) + â‹¯ + a_d âˆ‚_(x_d)) = a_k$

==> å¾®åˆ†çš„åå¯¼æ•°è¡¨ç¤º as å¯¹ç§°å¼ é‡çš„ ç³»æ•°--åŸº å±•å¼€
$
  #d^n f(x) 
  =
    sum_(k_1 + â‹¯ + k_d = n)
    binom(n, k_1 â‹¯ k_d) 
    (âˆ‚^n f)/(âˆ‚ x_1^(k_1) â‹¯ âˆ‚ x_d^(k_d)) (x)
    #d x_1^(k_1) â‹¯ #d x_d^(k_d) 
$
when domain = $ğ•‚^1$

- $#d^n f(x) = (#d^n f)/(#d x^n) (x) #d x^n$

- $#d^n f (x) (1) = (#d^n f)/(#d x^n) (x)$

*Example* 
#indent[
  let $f(x) = 1/(1-x)$

  $#d^n f (x) (1) = (#d^n f)/(#d x^n) (x) = n! (1/(1-x))^(n+1) $

  $(#d^n f)/(#d x^n) (0) = n!$

  $1/(1-v) = f(0+v) âˆ¼ sum 1/n! (#d^n f)/(#d x^n) (0) v^n = sum v^n $, or 
  
  $1/(1-x) âˆ¼ sum x^n$
]
if use range space åæ ‡ $f = vec(f_1 , dots.v , f_(d'))$ é‚£ä¹ˆä¸€é˜¶å¾®åˆ† $#d f$ è¡¨ç¤ºä¸º Jacobi çŸ©é˜µ #tag("Jacobi-matrix")
$ 
  #d f = mat(
    (âˆ‚ f_1)/(âˆ‚ x_1) , ... , (âˆ‚ f_1)/(âˆ‚ x_d) ;
    â‹®,,â‹®;
    (âˆ‚ f_(d'))/(âˆ‚ x_1) , ... , (âˆ‚ f_(d'))/(âˆ‚ x_d)
    ) 
$ 
#tag("differential-function") å¾®åˆ†å‡½æ•°
  $
    mat( delim: #none ,
      ğ•‚^d &âŸ¶ Lin(âŠ™^n ğ•‚^d -> ğ•‚^(d')) ;
      x &âŸ¿ #d^n f(x)
    ) 
  $
å°†å€¼åŸŸ $Lin(âŠ™^n ğ•‚^d -> ğ•‚^(d'))$ ä½œä¸º linear space, ä½¿ç”¨ power norm, å¯ä»¥å¹‚çº§æ•°å±•å¼€

#tag("successive-differential")
#indent[
  isomorphism
  $
    mat( delim: #none ,
      Lin(âŠ™^m ğ•‚^d -> Lin(âŠ™^n ğ•‚^d -> ğ•‚^(d'))) &âŸ¶ Lin(âŠ™^(m+n) ğ•‚^d -> ğ•‚^(d')) ;
      #d^m (#d^n f) &âŸ¿ #d^(m+n) f
    )
  $
  with 
  $ 
    #d^m (#d^n f) (v_1 â‹¯ v_m) 
    = (v_(m+1) â‹¯ v_(m+n) â‡ #d^(m+n) f (v_1 â‹¯ v_m v_(m+1) v_(m+n))) 
  $

  same norm $|#d^m (#d^n f)| = |#d^(m+n) f|$

  same convergence radius (#link(<exponential-root-of-power-function>)[use] $lim_(m -> âˆ) (m+n)^(1/m) = 1$)
]
_Proof_ (draft) å¯¼æ•°çš„äº¤æ¢æ€§ $#d^m, (v_1 â‹¯ v_m)$ and $#d^n, (v_(m+1) â‹¯ v_(m+n))$. norm estimation $|#d^(m+n) f (v_1 â‹¯ v_(m+n))| <= |#d^(m+n) f| |v_1| â‹¯ |v_(m+n)|$

*Abbreviation* $#d^m (#d^n f) = #d^(m+n) f$ å°½ç®¡è®°å·å†²çª

==> å¾®åˆ†å‡½æ•°çš„å¹‚çº§æ•° $#d^n f (x+v) = sum_(m) 1/(m!) #d^(m+n) f (x) (v^n)$

#tag("anti-derivative")

  - $ğ•‚ -> ğ•‚$
  
    use $(#d)/(#d v) v^n = n v^(n-1)$
    
    ==> $((#d)/(#d v))^(-1) sum_(n >= 0) a_n v^n -> sum_(n >= 0) (a_n)/n v^(n+1)$. é›¶é˜¶é¡¹ä¸ç¡®å®š

  - $ğ•‚^d -> ğ•‚^(d')$ ...

#tag("mean-value-theorem-analytic-1d") å¾®åˆ†ä¸­å€¼å®šç†
- ä»‹å€¼ ver. $ exists c in (a,b), f(b) - f(a) = (b - a) f'(c) $
- compact ä¸€è‡´çº¿æ€§æ§åˆ¶ ver. $ |f(b) - f(a)| <= |b - a| sup_(c in [a,b]) |f'(c)| $
_Proof_
#indent[
  

  use $f(x) - (f(b) - f(a))/(b - a)$ reduce to

  $ f(a) = f(b) = 0 ==> exists c in (a,b), f'(c) = 0 $

  - $f â‰¡ 0$ 
  - $exists a',b' in (a,b), a' < b', sign f(a') â‰  sign f(b')$ 
  
  ==> $exists c in (a',b'), f'(c) = 0$ _Proof_ by #link(<mean-value-theorem-continuous>)[ä»‹å€¼å®šç†]

  ä»‹å€¼å®šç†ä½¿ç”¨äº†å®Œæ•´çš„ $â„$ çš„åº
  
  ç»å¯¹å€¼ä¼°è®¡æ‰€ç”¨çš„ $â„_(>= 0)$ çš„åºå¯èƒ½æ²¡æœ‰è¶³å¤Ÿçš„å¼ºåº¦æ¥å¾—åˆ°å¾®åˆ†ä¸­å€¼å®šç†
]
#tag("fundamental-theorem-of-calculus") å¾®ç§¯åˆ†åŸºæœ¬å®šç† 

$ f(b) - f(a) = integral_a^b f'(x) #d x $

å¾®åˆ†ä¸­å€¼å®šç† compact ä¸€è‡´çº¿æ€§æ§åˆ¶ ver. + compact åˆ†å‰²ä¸€è‡´é€¼è¿‘

#tag("mean-value-theorem-analytic") å¾®åˆ†ä¸­å€¼å®šç† for $â„^d -> â„^d'$. ç”¨åµŒå…¥çš„ç›´çº¿ $t -> x + t v$ reduce to $â„$ çš„æƒ…å†µ
#indent[
  - ä¸€é˜¶ 
  #indent[
    $ f(x+v) = f(x) + integral_0^1 #d t space f'(x + t v) v $ 
    
    by å¾®ç§¯åˆ†åŸºæœ¬å®šç† and #link(<chain-rule-1d>)[] and $(#d)/(#d t) (x + t v) = v$
  
    remainder estimation, ä¸€è‡´çº¿æ€§æ§åˆ¶
    $ 
      f(x+v) - f(x) 
      &= o(1) "or" O(v) \
      &<= |v| sup_(t in [0,1]) |f'(x + t v)| 
    $
    ]
  - é«˜é˜¶ 
  #indent[
    $ f(x+v) = sum_(n=0)^m 1/(n!) #d^n f(x)(v^n) + integral_0^1 #d t (1-t)^m/(m!) #d^(m+1) f(x + t v) (v^(m+1)) $

    by åˆ†éƒ¨ç§¯åˆ† 
    $
      1/m! #d^m f (x + t v) v^m 
      &= - (((1-t)^m)/(m!) #d^m f(x + t v) v^m)|_0^1 \
      &= - integral_0^1 #d t (#d)/(#d t) (((1-t)^m)/(m!) #d^m f(x + t v) v^m) \
      &= integral_0^1 #d t (((1-t)^(m-1))/((m-1)!) #d^m f(x + t v) v^m) \
      &quad  - integral_0^1 #d t (((1-t)^m)/(m!) #d^(m+1) f(x + t v) v^(m+1))
    $
    remainder estimation, ä¸€è‡´ $m+1$ é˜¶å¹‚æ§åˆ¶

    $ f(x+v) - sum_(n=0)^m 1/(n!) #d^n f(x)(v^n) 
    &= o(v^m) "or" O(v^(m+1)) \
    &<= 1/(m+1)! |v|^(m+1)  sup_(t in [0,1]) |#d^(m+1) f (x + t v)| $
  ]
]
let å¹‚çº§æ•° $sum A_n (v^n)$

#tag("convergence-domain") åœ¨ä¸€ç‚¹çš„æ”¶æ•›åŸŸ := ${v in ğ•‚^d : lim_(N -> âˆ) sum_(n=0)^N A_n (v^n) "converge"}$

è®¡ç®—å¹‚çº§æ•°çš„åˆ‡æ¢åŸºç‚¹åçš„ç³»æ•°ä½¿ç”¨äº†æ±‚å’Œçš„äº¤æ¢

for å¤šé¡¹å¼, æ±‚å’Œæœ‰é™, æ±‚å’Œé¡ºåºäº¤æ¢, ä»è€Œåˆ‡æ¢åŸºç‚¹è‰¯å®šä¹‰ #link(<change-base-point-polynomial>)[]

ä½†æ˜¯, æ— é™æ±‚å’Œçš„æé™, å¦‚æœä¸æ˜¯ç»å¯¹æ”¶æ•›, å¹¶ä¸æ€»æ˜¯å…¼å®¹äºæ±‚å’Œé¡ºåºæ”¹å˜ #link(<series-rearrangement>)[]

å¹‚çº§æ•°åˆ‡æ¢åŸºç‚¹å¯èƒ½å¯¼è‡´æ”¶æ•›åŸŸæ”¹å˜

*Example*
#indent[
  $ 1/(1-z) = sum z^n = lim_(n -> âˆ) (1 - z^(n+1))/(1-z) $ 

  with $z^(n+1) = |z|^(n+1) e^(#i (n+1) Î¸)$

  æ”¶æ•›åŸŸæ˜¯ $|z| < 1$

  åˆ‡æ¢åŸºç‚¹å¯¼è‡´æ”¶æ•›åŸŸæ”¹å˜
    
    - $1/2 in {|z| < 1}$, 
      $w = z - 1/2$, 
      $1/(1-z) = 1/(1/2 - (z - 1/2)) = 2/(1 - 2 w)$

      æ”¶æ•›åŸŸ ${z = w + 1/2 : |w| < 1/2}$, åŠå¾„ $1/2$ çš„å¼€çƒ

    - $-1/2 in {|z| < 1}$
      $w = z + 1/2$,
      $1/(1-z) = 1/(3/2 - (z + 1/2)) = (2/3)/(1 - 2/3 w)$

      æ”¶æ•›åŸŸ ${z = w - 1/2 : |w| < 3/2}$, åŠå¾„ $3/2$ çš„å¼€çƒ
]
ä¸æ–­åˆ‡æ¢åŸºç‚¹å¯ä»¥ "æ”¹å˜" æ”¶æ•›åˆ°çš„å€¼

*Example* 
#indent[
  - $log (1-z) âˆ¼ sum 1/n z^n $
  #indent[
    let $Î”_1 ,â€¦, Î”_m in â„‚$ with $Î”_1 + â‹¯ + Î”_m = 0$

    let $sum 1/n z^n$ é€æ¬¡åˆ‡æ¢åŸºç‚¹ $Î”_1 , Î”_1 + Î”_2 ,â€¦, Î”_1 + â‹¯ + Î”_m in â„‚$, æœ€åå›åˆ° $0$
    
    if æ¯æ¬¡ä½ç§» $Î”_(i+1)$ éƒ½åœ¨åŸºç‚¹ $Î”_1 + â‹¯ + Î”_i$ çš„æ”¶æ•›åŸŸ, å¹¶ä½¿ç”¨å¹‚çº§æ•°æé™
    
    then æœ€ç»ˆçš„å¹‚çº§æ•°æ˜¯ $2 k Ï€ #i + sum 1/n z^n$, where $k$ æ˜¯ $Î”_1 ,â€¦, Î”_m$ å½¢æˆçš„é“è·¯ç»• $0$ çš„åœˆæ•°
    ]
  - $log(z)$. ç»• $1$ è½¬ $k$ åœˆå¾—åˆ° $2 k Ï€ #i + log(z)$

  - $z^(1/2) = e^(1/2 log z)$
    
  #indent[ç»• $1$ è½¬ $k$ åœˆå¾—åˆ° $(-1)^k z^(1/2)$, by $e^(1/2 â‹… 2 k Ï€ #i) = (-1)^k$]
]
#tag("analytic-continuation")

- è‰¯å®šä¹‰çš„å»¶æ‹“åŒºåŸŸ: ä¸å—åˆ‡æ¢åŸºç‚¹çš„å½±å“

- æå¤§å»¶æ‹“åŒºåŸŸ: æ— æ³•å†è‰¯å®šä¹‰åœ°å»¶æ‹“

*Example* 
#indent[
  - $log(1-z) âˆ¼ sum 1/n z^n$ æ”¶æ•›åŠå¾„ $1$
  #indent[
    ä¸èƒ½è‰¯å®šä¹‰åœ°å»¶æ‹“åˆ° $â„‚ âˆ– {1}$. by ç»• $0$ è½¬ $k$ åœˆå¾—åˆ° $2 k Ï€ #i + log(1-z)$
    
    æå¤§è‰¯å»¶æ‹“åŒºåŸŸæ˜¯ $â„‚ âˆ– {x + #i 0 : x <= -1}$
  ]
  - $1/(1-z) âˆ¼ sum z^n$ æ”¶æ•›åŠå¾„ $1$
  #indent[
    å¯ä»¥è‰¯å®šä¹‰åœ°å»¶æ‹“åˆ° $â„‚ âˆ– {1}$, é‡åˆäºç”¨ $â„‚$ é™¤æ³•å®šä¹‰çš„ $1/(1-z)$

    $#d _(z) log(1-z) = 1/(1-z)$, or $#d _(z) log(z) = 1/z$
  ]
  - $1/x, x in (-âˆ,0)$ å’Œ $1/x, x in (0,+âˆ)$ å·²ç»æ˜¯æå¤§å»¶æ‹“
  #indent[
    $1/z$ çš„æå¤§å»¶æ‹“æ˜¯ $â„‚ âˆ– 0$

    $1/z$ çš„å¹‚çº§æ•°ç³»æ•°åŒ…å«å¤æ•°, ä¸åŒäº $1/x$ åªåŒ…å«å®æ•°
  ]
]
#tag("analytic-function") è§£æå‡½æ•° := å¹‚çº§æ•°ä»»ä½•ç‚¹æ”¶æ•›åŠå¾„éé›¶ + æå¤§è§£æå»¶æ‹“ 

#tag("analytic-isomorphism") è§£æåŒèƒš := $f : D <-> D'$
  - è§£æå‡½æ•°
  - $forall x in D, #d f (x) in GL(ğ•‚^d)$
  - same for $f^(-1)$
*Example* 
#indent[
  - $A in GL(d,ğ•‚)$ æ˜¯è§£æåŒèƒš

  - $f(x) = 1/3 x^3 + x$ 
  #indent[
    $(#d f)/(#d x) = x^2 + 1 > 0$ ==> $(#d f^(-1))/(#d y) > 0$, $f,f^(-1)$ å•è°ƒå¢ ==> $f$ æ˜¯ $â„ -> â„$ è§£æåŒèƒš
    
    $f(z) = 1/3 z^3 + z = 0$, $(#d f)/(#d z) = z^2 + 1$ in $â„‚$ æœ‰è§£ $Â± #i$ ==> $#d f (Â± #i) âˆ‰ GL$ ==> $f$ ä¸æ˜¯ $â„‚ -> â„‚$ è§£æåŒèƒš
  ]
  - $f(x) = e^x$ with $(#d f)/(#d x) = e^x > 0$ æ˜¯ $â„ -> â„_(>0)$ è§£æåŒèƒš
  #indent[
    $f(z) = e^z$ with $(#d f)/(#d z) = e^z != 0$ æ˜¯å±€éƒ¨è§£æåŒèƒš, ä½†ä¸æ˜¯ $â„‚ -> â„‚ âˆ– {0}$ è§£æåŒèƒš. éå•å°„: $e^(0) = e^(#i 2 Ï€) = 1$
  ]
]
å°è¯•å¯¹å¹‚çº§æ•°ç©ºé—´å®šä¹‰è·ç¦». å¯å‘è‡ª
#indent[
  $|A_n (v^n)|^(1/n) <= |A_n|^(1/n) |v|$

  $1/R = limsup {|A_n|^(1/n)}$

  ä¸‰è§’ä¸ç­‰å¼ $|A + B|^(1/n) <= |A|^(1/n) + |B|^(1/n)$ _Proof_ by ä¸¤è¾¹ $n$ power, äºŒé¡¹å¼å±•å¼€
]
#tag("power-series-space") 
#indent[  
  å¹‚çº§æ•°ç©ºé—´
  
    $ â¨_(n = 1)^âˆ Lin(âŠ™^n ğ•‚^d -> ğ•‚^(d')) $

    #link(<net>)[ç½‘] (note: $|A|$ is #link(<linear-map-induced-norm>)[])
  
    $ ğ”¹(A,Îµ) := {B : forall n in â„•_(>= 1), |A_n - B_n|^(1/n) < Îµ} $ (or $|A_n - B_n| < Îµ^n$)

  è·ç¦»

    $ "dist"(A,B) = sup_(n >= 1) |A_n - B_n|^(1/n) $ 
    
    as ä¸€è‡´æ§åˆ¶ for forall $n >= 1$
]
å¹‚çº§æ•°ç©ºé—´æ˜¯ distance ç©ºé—´ and complete. _Proof_ by ç»§æ‰¿è‡ª $| |^(1/n)$ of forall $n >= 1$

$"dist"$ ä¸æ˜¯ norm, eg. $|Î» A_n|^(1/n) = |Î»|^(1/n) |A_n|^(1/n)$

æ”¶æ•›åŠå¾„çš„æ¥è¿‘ $R_A â‰ˆ R_B$
#indent[
  $|B|^(1/n) <= |A|^(1/n) + |A - B|^(1/n)$

  $|A|^(1/n) <= |B|^(1/n) + |A - B|^(1/n)$

  ==> $|A - B|^(1/n) >= | |A|^(1/n) - |B|^(1/n) |$

  $|A_n - B_n|^(1/n) < Îµ$

  ==> $| |A_n|^(1/n) - |B_n|^(1/n) | < Îµ$

  ==> $|A_n|^(1/n) - Îµ <= |B_n|^(1/n) <= |A_n|^(1/n) + Îµ$

  ==> $limsup {|B_n|^(1/n)} â‰ˆ limsup {|A_n|^(1/n)}$

  ==> $R_A â‰ˆ R_B$
]
æ”¶æ•›çš„å€¼çš„æ¥è¿‘
#indent[
  $abs( 
    sum_(n >= 1) A_n (v^n) - sum_(n >= 1) B_n (v^n) 
  )
  &<= sum_(n >= 1) |A_n - B_n| |v|^n \ 
  &<= sum_(n >= 1) Îµ^n |v|^n \
  &= 1/(1 - Îµ |v|) - 1 \
  &-> 0$
]
#tag("Sobolev-space") for Sobolev anayltic space, try use å‡ ä¹å¤„å¤„è§£æ + $integral abs(1/n! #d^n f)^(1/n)$ ä½œä¸ºæ§åˆ¶å‡½æ•°å»é€¼è¿‘ç›®æ ‡å‡½æ•° $integral abs(1/n! Ï•_n - 1/n! #d^n g)^(1/n) <= integral abs(1/n! #d^n f)^(1/n)$, where $Ï•_n$ æ˜¯ $Ï•$ çš„ #tag("weak-differential"). (note: $|A|$ is #link(<linear-map-induced-norm>)[]) æˆ–è€…åªç”¨å¸¦è§£æå‹ç§¯åˆ† norm é™åˆ¶çš„å‡ ä¹å¤„å¤„è§£æç©ºé—´, æˆ–è€…å¯¹æ­¤ç©ºé—´è¿›è¡Œç§¯åˆ† norm çš„ Cauchy ç½‘å®Œå¤‡åŒ–

æ›´å¼±çš„ç½‘æ§åˆ¶
#indent[
  let $r < R_A$

  use data $A,Îµ$ and new data $r$

  $ {B : sum_(n >= 1) |A_n - B_n| r^n < Îµ} $

  *Example* åŒ…æ‹¬ $A$ çš„æˆªæ–­å¤šé¡¹å¼é€¼è¿‘, i.e. Taylor å¤šé¡¹å¼ by $sum_(n = 0 .. âˆ) |A_n| r^n < âˆ ==> lim_(N -> âˆ) sum_(n = N .. âˆ) = 0$
]
è‡³äºè§£æå‡½æ•°ç©ºé—´çš„æ‹“æ‰‘, ç›´è§‚æ˜¯, é€ç‚¹ç”¨å¹‚çº§æ•°ä¹‹é—´çš„è·ç¦», ç„¶åå…¨å±€å®šä¹‰åŸŸç”¨ç±»ä¼¼è¿ç»­å‡½æ•°ç©ºé—´æ‰€ä½¿ç”¨çš„ compact-open topology æŠ€æœ¯

å‡ºäºå¯¹ç§°æ€§çš„è€ƒè™‘, è§£æçš„å®šä¹‰åº”è¯¥ä¸ä¾èµ–äºç‰¹å®šçš„å¹‚çº§æ•°å±•å¼€åŸºç‚¹

ä¸åŒåŸºç‚¹çš„å¹‚çº§æ•°è·ç¦»æ§åˆ¶å¯¹æ¯”
#indent[
  å¯¹åŸºç‚¹ $x$, å¹‚çº§æ•° $A,B$ with $"dist"(A,B) = Îµ$

  åŒæ—¶åˆ‡æ¢åŸºç‚¹åˆ° $x + Î”$

  ç³»æ•°ä¼°è®¡

  $ 
    |A_m (x+Î”) - B_m (x+Î”)| 
    &= abs( 
      sum_(n=m>=1)^âˆ (A_n (x) - B_n (x)) binom(n,m,n-m) Î”^(n-m)
    ) \
    &<= sum_(n=m>=1)^âˆ Îµ^n binom(n,m,n-m) |Î”|^(n-m) \ 
    &= Îµ^m sum_(p = 0)^âˆ binom(p+m , m, p) |Îµ Î”|^p ("use" p = n-m) \
    &= Îµ^m 1/((1-|Îµ Î”|)^(m+1)) 
  $

  ==> $ |A_m (x+Î”) - B_m (x+Î”)|^(1/m) <= Îµ 1/((1-|Îµ Î”|)^(1 + 1/m)) $

  $1/((1-|Îµ Î”|)^(1 + 1/m)) <= 1/((1-|Îµ Î”|)^2)$ å…³äº $Îµ$ é€’å‡

  ==> $ Îµ = "dist"(A,B)(x) -> 0 ==> "dist"(A,B)(x + Î”) -> 0 $

  let $r < R(x)$

  ==>

  $ lim_("dist"(A,B)(x) -> 0) sup_(|Î”|<=r) {sum |A_n (x+Î”) - B_n (x+Î”)| |v|^n} = 0 $ 

  ç»§ç»­, æœ‰é™æ¬¡

  let $x_i = x + Î”_1 + â‹¯ + Î”_i$

  ==> ä¸€ç‚¹ $x$ çš„å¹‚çº§æ•°è·ç¦»ä¸€è‡´åœ°æ§åˆ¶åŒºåŸŸ $â‹ƒ_(i=1)^N overline(ğ”¹)(x_i , r_i)$ çš„å¹‚çº§æ•°è·ç¦»

  è™½ç„¶è¿™ä»ç„¶æ— æ³•ä¿æŒè§£æå»¶æ‹“çš„è‰¯å®šä¹‰, e.g. $log(z)$
]
#tag("analytic-space")
#indent[
  è§£æç©ºé—´çš„ç½‘

  let $f$ è§£æ, with domain $D_f$

  $f$ çš„ #link(<net>)[ç½‘]
  #indent[
    - let $Îµ > 0$

    - let $D âŠ‚ D_f$ and $D$ compact and ä¼ é€’è¿é€š, i.e. for $a,b in D$, å­˜åœ¨æ„é€  $limits(â‹ƒ)_(i=1)^N overline(ğ”¹)(x_i , r_i)$ è¿æ¥ $x_1 = a, x_N = b$ 
    
    - forall è§£æ $g$ with property \
      $g$ æ”¶æ•›åŸŸåŒ…å« $D$, $sup_(x in D) "dist"( 1/(n!) #d^n f , 1/(n!) #d^n g )(x) < Îµ$
  ]

  ç½‘çš„é€¼è¿‘æ–¹å¼: $D -> D_f$ and $Îµ -> 0$

  when éªŒè¯ç½‘çš„æ€§è´¨ "$forall B',B'' in "Net", exists B in "Net", B âŠ‚ B' âˆ© B''$"
  
  if $D',D''$ åˆ†ç¦», éœ€è¦æ„é€ ä¼ é€’è¿é€šçš„ $D$ åŒ…å« $D',D''$

  ä¸€ç§å¯èƒ½çš„æ„é€ æ–¹å¼: compact æŠ˜çº¿è¿æ¥ $D',D''$, ä½¿ $"dist"( 1/(n!) #d^n f , 1/(n!) #d^n g )(x) < Îµ$ çš„æœ‰ç•Œçƒè¦†ç›–é“è·¯æ¯ä¸€ç‚¹, use æœ‰é™è¦†ç›–
]
å¹‚çº§æ•°ç©ºé—´å’Œè§£æç©ºé—´å¤„ç† $n >= 1$ é˜¶å¾®åˆ†ç³»æ•°

$n = 0$ é˜¶å¾®åˆ†ç³»æ•°åŸºæœ¬æ²¡å½±å“

ä¸€ä¸ªåŸºç‚¹çš„ $n = 0$ ç³»æ•°çš„ä¿®æ”¹åŒæ—¶ä½œç”¨äºå…¶ä»–åŸºç‚¹, ä¸”ä¸å½±å“ $n >= 1$ ç³»æ•°, $A_m (x+Î”) = sum_(n=m>=1)^âˆ A_n (x) binom(n,m,n-m) Î”^(n-m)$

compare è§£æç©ºé—´çš„ç½‘ vs è¿ç»­å‡½æ•°ç©ºé—´çš„ç½‘ (should be something compact open topology?)

in è§£æç©ºé—´åŠå…¶ç½‘

  - #tag("inverse-op-continous-in-analytic-space") $f â‰ˆ g$ ==> $f^(-1) â‰ˆ g^(-1)$

  - #tag("compose-op-continous-in-analytic-space") $f_1 â‰ˆ f_2$ and $g_1 â‰ˆ g_2$ ==> $f_1 âˆ˜ g_1 â‰ˆ f_2 âˆ˜ g_2$

  æˆ–è€…è¯´, $#none ^(-1) , âˆ˜$ ç®—å­éƒ½æ˜¯è§£æç©ºé—´çš„è¿ç»­å‡½æ•°

  same for linear $f + g$, multiplication $f g$, inversion $1/f$?

*Example* 

  - ä»¿å°„çº¿æ€§
  #indent[
    $f(x+v) = A_0 + A_1 v$
    
    æ”¶æ•›åŠå¾„ $âˆ$
    
    ä»»ä½•åŸºç‚¹çš„å¹‚çº§æ•°çš„ä¸€é˜¶é¡¹éƒ½æ˜¯ const $A_1$
    
    ä»¿å°„çº¿æ€§ç©ºé—´å†…èƒ½å®šä¹‰ä¸€è‡´è·ç¦» $|A_1 - B_1| = sup_(v in ğ•‚â„™^(d-1)) |(A_1 - B_1)(v)|$
  ]
  - å¤šé¡¹å¼æ˜ å°„
  #indent[
    $f(x+v) = A_0 + A_1 v + â‹¯ + A_n v^n$

    æ”¶æ•›åŠå¾„ $âˆ$

    å¤šé¡¹å¼å‡½æ•°ç©ºé—´å†…æ— æ³•å®šä¹‰ä¸€è‡´è·ç¦»
  ]
#tag("connected-analytic") in è§£æç©ºé—´, $1/x, x in (-âˆ,0)$ å’Œ $1/x, x in (0,+âˆ)$ åœ¨ä¸åŒçš„è¿é€šåˆ†æ”¯? 

è¿é€šåˆ†æ”¯å†…å¥‡ç‚¹çš„æ€§è´¨åœ¨è§£æåŒèƒšä¸‹ä¸å˜

#tag("homotopy-analytic") è§£æ #link(<homotopy>)[åŒä¼¦]

#tag("power-series-analytic-equivalent") è§£æç­‰ä»·çš„å¹‚çº§æ•° := ä¸¤ä¸ªå¹‚çº§æ•°æ¥è‡ªåŒä¸€ä¸ªè§£æå‡½æ•°åœ¨ä¸åŒç‚¹çš„å¹‚çº§æ•°å±•å¼€

#tag("power-series-analytic-homotopy-equivalent") è§£æåŒä¼¦ç­‰ä»·çš„å¹‚çº§æ•° := ä¸¤ä¸ªå¹‚çº§æ•°æ¥è‡ªåŒä¸€ä¸ªè§£æå‡½æ•°åŒä¼¦ç±»åœ¨ä¸åŒç‚¹çš„å¹‚çº§æ•°å±•å¼€

ç„¶åå¯ä»¥å¹‚çº§æ•°ä¹‹é—´çš„å®šä¹‰ä¸ç­‰ä»·ç‰ˆæœ¬çš„æ€§è´¨