#import "../module/module.typ": *
#show: module

ä½¿ç”¨ #link(<tensor-induced-quadratic-form>)[] çš„äº¤é”™åŒ–
$
  âŸ¨v_1 âˆ§ â‹¯ âˆ§ v_k , w_1 âˆ§ â‹¯ âˆ§ w_kâŸ© = det âŸ¨v_i,w_jâŸ© 
$
éå†æ‰€æœ‰ $i_1 < â‹¯ < i_k$, æ­£äº¤åŸº $e_(i_1) âˆ§ â‹¯ âˆ§
e_(i_k)$ with $âŸ¨ e_(i_1) âˆ§ â‹¯ âˆ§ e_(i_k) âŸ©^2 = âŸ¨ e_(i_1) âŸ©^2 â‹¯ âŸ¨ e_(i_k) âŸ©^2$, å¾—åˆ° signature

let $v,w âˆˆ â„^n$. $v,w$ span $â„^2$ <==> $v âˆ§ w != 0$

*Abbreviation* $âŸ¨vâŸ©^2 := âŸ¨v,vâŸ©, |v| := (âŸ¨vâŸ©^2)^(1/2)$

#tag("quadratic-form-inequality-Euclidean") å†…ç§¯ä¸ç­‰å¼ (Euclidean). $0 <= âŸ¨v âˆ§ wâŸ©^2 = det mat(âŸ¨vâŸ©^2, âŸ¨v,wâŸ©; âŸ¨w,vâŸ©, âŸ¨wâŸ©^2) = âŸ¨vâŸ©^2 âŸ¨wâŸ©^2 - âŸ¨w,vâŸ©^2$. i.e. $âŸ¨w,vâŸ©^2 <= âŸ¨vâŸ©^2 âŸ¨wâŸ©^2$ or $âŸ¨v,wâŸ© <= |v| |w|$

#tag("triangle-inequality-Euclidean") ä¸‰è§’ä¸ç­‰å¼ (Euclidean)
  - $|v + w| <= |v| + |w|$ 

    _Proof_
      $
        âŸ¨v+wâŸ©^2 &= âŸ¨vâŸ©^2 + 2 âŸ¨v,wâŸ© + âŸ¨wâŸ©^2 \
        &>= âŸ¨vâŸ©^2 + 2 |v| |w| + âŸ¨wâŸ©^2 \
        &= (|v| + |w|)^2
      $
  - $|v - w| >= stretch(|, size: #120%)|v| - |w|stretch(|, size: #120%)$

    _Proof_
      $
        |v| &<= |v-w| + |w| \
        |w| &<= |v-w| + |v|
      $
  - $dim >= 2$ æ—¶æ›´ä¸€èˆ¬çš„ä¸ç­‰å¼åº”è¯¥æ˜¯ $|v + w| <= K (|v| + |w|)$. ä¸ºç®€ä¾¿èµ·è§, æš‚æ—¶ä¸ä½¿ç”¨è¿™ç§æ›´ä¸€èˆ¬çš„å‡è®¾
  
    å¯¹äº $p$ norm $|v|_p = (|v_1|^p + â‹¯ + |v_n|^p)^(1/p)$, $|v + w|_p <= K(|v|_p + |w|_p)$ çš„ $K$ çš„ä¸‹ç¡®ç•Œ, æˆ–è€… $(|v + w|_p)/(|v|_p + |w|_p)$ å¯¹ $v, w$ çš„ä¸Šç¡®ç•Œ, æ˜¯ $2^(1/p - 1)$ 
  
    (_Proof_ å…ˆè®¡ç®—å‡º $(|v + w|_p)/(|v|_p + |w|_p)$ çš„ä¸€ä¸ªä¸Šç•Œ, ç„¶åè¯æ˜å®ƒæ˜¯ç¡®ç•Œ. ç”¨å¾®åˆ†æŠ€æœ¯è¯æ˜å¯¹ $a, b >= 0$ æœ‰ $(a + b)^p <= a^p + b^p$. ä½œç”¨äº $p$ norm çš„åˆ†é‡. ä»¤ $x = |v|_p, y = |w|_p$, è½¬ä¸ºå°è¯•è®¡ç®— $f(x,y) = (x^p + y^p)^(1/p) / (x + y)$ çš„æœ€å¤§å€¼. ç”±äºé½æ¬¡æ€§, ä¼¸ç¼© $f(a x, a y) = f(x, y)$ ä¸å½±å“ç»“æœ. å‡è®¾ $y = 1$. ç”¨å¾®åˆ†æ–¹æ³•è®¡ç®— $g(x) = (x^p + 1)^(1/p) / (x + 1)$ çš„æœ€å¤§å€¼, å¾—åˆ°ä¸Šç•Œ $2^(1/p - 1)$. å†ç”¨ $â„^2$ åµŒå…¥çš„ $v = (1, 0), w = (0, 1)$ è¯´æ˜å¯ä»¥å–åˆ°, äºæ˜¯ $2^(1/p - 1)$ æ˜¯ä¸Šç¡®ç•Œ. å½“ $0 < p < 1$ æ—¶, $2^(1/p - 1) > 1$, è¿™ä½¿å¾—æ­£å¸¸çš„ä¸‰è§’ä¸ç­‰å¼ä¸æˆç«‹)
#tag("Euclidean-space-topology") Euclidean $â„^d$ æ‹“æ‰‘. $f : â„^d -> â„^d'$ åœ¨ $a âˆˆ â„^d$ è¿ç»­ :=
  $
    forall Îµ > 0, exists Î´ > 0, forall x : |x - a| < Î´, |f(x) - f(a)| < Îµ
  $
let $A âŠ† â„^d$

#tag("closure") é—­åŒ… := $closed(A) = {x âˆˆ â„^d : inf_(x âˆˆ A) |x-a| = 0}$

#tag("closed-set") é—­é›† := $closed(A) = A$

(open) closed(ğ”¹) $ğ”¹(a,r) := {x âˆˆ â„^d : |x - a| < r}$

#tag("open-set") å¼€é›† $U âŠ† â„^d$ := $forall x âˆˆ U, exists r > 0, ğ”¹(x,r) âŠ† U$

$A$ open <==> $A^âˆ$ closed 

#let I = c-bf("I", rgb("#919191"))
#let J = c-bf("J", rgb("#919191"))

#tag("interval") åŒºé—´æŒ‡ $â„$ çš„å­é›† $I$ with property åºä¸ä¸­æ–­
$ 
  And_(a,b âˆˆ I \ a <= b) And_(x âˆˆ â„ \ a <= x <= b) x âˆˆ I 
$
#tag("best-interval-decomposition") $A âŠ† â„$ çš„æœ€ä¼˜åŒºé—´åˆ†è§£
#indent[
  def $"Interval" âŠ† Subset(â„)$ as æ‰€æœ‰åŒºé—´çš„é›†åˆ, åŒ…æ‹¬ open, closed, half open half closed, single point (è¿™é‡Œä¸æ˜¯å®šä¹‰æ‹“æ‰‘, ä¹Ÿä¸éœ€è¦æ¨å¹¿åˆ°é«˜ç»´, æ‰€ä»¥ä¸éœ€è¦é™åˆ¶ä¸ºåªæœ‰å¼€åŒºé—´)

  def $#J (A) := {I âŠ† A : I âˆˆ "Interval"}$

  ç”±å•ç‚¹åŒºé—´çš„å­˜åœ¨, $#J != âˆ…$ and $â‹ƒ #J = A$

  $#J (A)$ æœ‰ $âŠ†$ #link(<linear-order>)[çº¿åºé“¾]. å¯¹æ¯ä¸ªæå¤§çº¿åºé“¾å– $â‹ƒ$ éƒ½ä¼šç»§ç»­å¾—åˆ°åŒºé—´. è¿™äº›åŒºé—´çš„é›†åˆè®°ä¸º $#I (A)$

  $#I (A) != âˆ…$ and $â¨† #I (A) = A$  

  $#I$ çš„åŒºé—´éƒ½æ˜¯ä¸ç›¸äº¤çš„, åˆ†è§£æ–¹å¼æ˜¯å”¯ä¸€çš„, äºæ˜¯è¿™äº›åŒºé—´ç»„æˆ $A$ çš„æœ€ä¼˜åŒºé—´åˆ†è§£

  - å½“ $|#I (A)| = 1$ æ—¶, $A$ æ˜¯åŒºé—´, è¿é€š
  - å½“ $|#I (A)| > 1$ æ—¶, $A$ ä¸è¿é€š. *Example* $â„ âˆ– 0 = â„_(< 0) âŠ” â„_(>  0), â„š = â¨† _(x âˆˆ â„š) {x}$

  å¦‚æœ $A$ æ˜¯é—­é›†, åˆ™ $#I (A)$ çš„åŒºé—´éƒ½æ˜¯é—­åŒºé—´
]
recall $âŠ†$ çš„ #link(<linear-order>)[] #link(<nested-closed-interval-theorem>)[é—­åŒºé—´å¥—çš„äº¤é›†éç©º]

#tag("bounded-closed-interval-is-compact") $â„$ æœ‰ç•Œé—­åŒºé—´ ==> #link(<compact>)[]

_Proof_ 
#let B = c-bf("B", rgb("#919191"))
#let C = c-bf("C", rgb("#919191"))
#indent[
  å‡è®¾ $A$ æ˜¯æœ‰ç•Œé—­åŒºé—´, $#B$ æ˜¯ $A$ çš„ç½‘

  ç”±äº $A$ æ˜¯é—­é›†, æ•… $closed(B)$ çš„å®šä¹‰å¯¹ $â„, A$ çš„æ‹“æ‰‘éƒ½ç›¸åŒ
  
  ç”±äº $A$ æœ‰ç•Œ, å¯ä»¥å®šä¹‰éç©ºä¸‹ç¡®ç•Œé›† $L = {inf(B) in â„ : B in #B}$ å’Œä¸Šç¡®ç•Œé›† $U = {sup(B) in â„ : B in #B}$
  
  æ ¹æ®ç½‘çš„æ€§è´¨ (æˆ–è€…ä½¿ç”¨ç›¸åº”çš„åŒºé—´ç½‘ $[inf(B), sup(B)]$), å¯ä»¥è¯æ˜ $L$ çš„æ•°éƒ½ $<=$ $U$ çš„æ•° 
  
  $L$ æœ‰ä¸Šç•Œ, $U$ æœ‰ä¸‹ç•Œ, äºæ˜¯å¯ä»¥å–ç¡®ç•Œ, ä¸”æ»¡è¶³ $sup(L) <= inf(U)$ 
  
  æˆ‘ä»¬è¯æ˜ $l = sup(L) in â‹‚_(B in #B) closed(B)$

  å– $B_0 in #B$, è¯æ˜ $l in closed(B)_0$

  _Proof_
  #indent[
    å®šä¹‰ $S = { inf(B) : B in #B and B âŠ† B_0 }$

    $S != âˆ…$ å› ä¸º $inf(B_0) in S$

    $inf(B) in closed(B) âŠ† closed(B)_0$

    $closed(B)_0$ æ˜¯é—­é›†, æ‰€ä»¥ $l_0 = sup(S) in closed(B)_0$

    $S = { inf(B) : B in #B and B âŠ† B_0 } âŠ† { inf(B) : B in #B } = L$
    
    æ‰€ä»¥ $l_0 = sup(S) <= sup(L) = l$

    å³ $l_0 <= l$

    å†è¯æ˜ $l <= l_0$

    å¯¹æ¯ä¸ª $B_1 in #B$, _ç”±äº $#B$ æ˜¯ç½‘_, æ‰€ä»¥å­˜åœ¨ $B in #B$ ä½¿å¾— $B âŠ† B_0 âˆ© B_1$

    ä»è€Œ $B âŠ† B_0$, æ‰€ä»¥ $inf(B) in S$ ä¸” $inf(B) <= sup(S)$ 
    
    å¹¶ä¸” $B âŠ† B_1$, æ‰€ä»¥ $inf(B_1) <= inf(B)$

    ç”± $B_1 in #B$ é€‰å–çš„ä»»æ„æ€§, æˆ‘ä»¬æœ‰ $sup(S)$ æ˜¯ $L = { inf(B_1) : B_1 in #B }$ çš„ä¸Šç•Œ, äºæ˜¯ $sup(L) <= sup(S)$, ä¹Ÿå³ $l <= l_0$

    ä»è€Œ $l = l_0$

    ç”±äº $l_0 in closed(B)_0$, æ‰€ä»¥ $l in closed(B)_0$
  ]
  ç”± $B_0 in #B$ é€‰å–çš„ä»»æ„æ€§, æœ‰ $l in â‹‚_(B in #B) closed(B)$

  äºæ˜¯ $â‹‚_(B in #B) closed(B) != âˆ…$
]
#tag("compact-imply-subsequence-converge") $A$ compact ==> åºåˆ— ${x_n} âŠ† A$ å­˜åœ¨å­åºåˆ—æ”¶æ•›. å¯¹ net åŒç†

_Proof_ 
#indent[
  $B_n = {x_n,x_(n+1),...}$ ç»„æˆç½‘ $#B$
  
  $A$ compact ==> $â‹‚_(n âˆˆ â„•) closed(B)_n != âˆ…$
  
  let $x âˆˆ â‹‚_(n âˆˆ â„•) closed(B)_n$
  
  use é—­åŒ… $closed(B)_n$ çš„å®šä¹‰ 
  
  $ 
    x in closed(B)_n 
    <==> forall Îµ_n > 0, exists i_n > i_(n-1), |x_(i_n) - x| < Îµ_n 
  $

  let $Îµ_n -> 0$ 
  
  ==> $forall Îµ > 0, exists N in â„•, forall n > N, |x_(i_n) - x| < Îµ$
]
- å•ä½é—­çƒ $closed(ğ”¹)^n := {x âˆˆ â„^n : x^2 <= 1}$
- å•ä½çƒé¢ $ğ•Š^(n-1) := {x âˆˆ â„^n : x^2 = 1}$

#tag("circle-is-compact") $ğ•Š^1$ compact

_Proof_ $e^(#i Î¸) : â„ -> ğ•Š^1$ è¿ç»­
#indent[
  $ğ•Š^1$ è¿ç»­åŒæ„äº $â„/â„¤$ (#link(<quotient-topology>)[]) è¿ç»­åŒæ„äº $closed(ğ”¹)^1/ğ•Š^0$ i.e. $[-1,1] = closed(ğ”¹)^1$ å¡Œç¼©ç«¯ç‚¹ ${-1,1} = ğ•Š^0$ (quotient-topology)

  $closed(ğ”¹)^1 = [-1,1]$ æœ‰ç•Œé—­åŒºé—´ compact ==> quotient $ğ•Š^1 = closed(ğ”¹)^1/ğ•Š^0$ compact. by #link(<quotient-topology-preserve-compact>)[quotient ä¿æŒ compact]
]
#tag("closed-ball-sphere-is-compact") 

_Proof_ 
#indent[
  $closed(ğ”¹)^1, ğ•Š^1$ compact. å½’çº³å‡è®¾ $closed(ğ”¹)^n, ğ•Š^n$ compact

  - $closed(ğ”¹)^(n+1)$ compact
  #indent[
    $
      f : dmat( delim: #none ,
        ğ•Š^n Ã— [0,1], âŸ¶, closed(ğ”¹)^(n+1);
        (x,r), âŸ¿, r â‹… x
      )
    $
    (ç”»å›¾) è¿ç»­. quotient åŸç‚¹ $0 âˆˆ â„^(n+1)$ åå¾—åˆ°åŒæ„

    $ğ•Š^n Ã— [0,1]$ compact. by #link(<product-topology-preserve-compact>)[]

    $(ğ•Š^n Ã— [0,1])/{0 âˆˆ â„^(n+1)} â‰ƒ closed(ğ”¹)^(n+1)$ compact
  ]
  - $ğ•Š^(n+1)$ compact
  #indent[
    ç”¨æåæ ‡ä» $ğ•Š^n$ æ„é€  $ğ•Š^(n+1)$, ç»è¿‡ quotient, å¾—åˆ° $ğ•Š^(n+1)$ compact

    å¦ä¸€ç§æ–¹æ³• $closed(ğ”¹)^(n+1)$ è¾¹ç•Œ $ğ•Š^n$ å¡Œç¼©åˆ°ä¸€ç‚¹å¾—åˆ° $closed(ğ”¹)^(n+1)/ğ•Š^n â‰ƒ ğ•Š^(n+1)$ compact
    
    _Proof_ 
    #indent[
     $1/(1 - |x|^2) x : ğ”¹^(n+1) <-> â„^(n+1)$ å°†çƒé¢ $ğ•Š(|x|)$ æ˜ å°„åˆ°çƒé¢ $ğ•Š^((|x|)/(1 - |x|^2))$ and $r/(1 - r^2) : [0,1) <-> â„_(>= 0)$

     çƒææŠ•å½± $â„^(n+1) <-> ğ•Š^(n+1) âˆ– N$

     å¤åˆåçš„ $ğ”¹^(n+1) -> ğ•Š^(n+1) âˆ– N$ æ˜ å°„åŠ ä¸Š $âˆ‚ closed(ğ”¹)^(n+1) = ğ•Š^n$ æ˜ å°„åˆ° $N$, å¾—åˆ°çš„ $closed(ğ”¹)^(n+1) -> ğ•Š^(n+1)$ æ˜ å°„ä»ç„¶è¿ç»­, quotient åæ˜¯åŒå°„
    ]
  ]
]
å°„å½±ç©ºé—´ (Euclidean) compact. _Proof_ $â„â„™^n := â„^(n+1)/{k x} â‰ƒ ğ•Š^n/{Â± x}$ 

åŒç† $â„‚â„™^n$ (and $â„â„™,ğ•†â„™$)

#tag("Euclidean-set-distance") $|A| := sup_(x,y âˆˆ A) |x-y|$ 

- #tag("bounded") æœ‰ç•Œ := $|A| < âˆ$ 
- #tag("unbounded") æ— ç•Œ := $|A| = âˆ$ 

$|A|$ is $SO(n) â‹Š â„^n$ invariant

è€ƒè™‘åˆ°æ— ç©·è¿œ $âˆ$ çš„å¹³ç§»ä¸å˜æ€§, ä½¿ç”¨çƒææŠ•å½±æŠ€æœ¯

$â„ âŠ” {âˆ} â‰ƒ ğ•Š^n$ by çƒææŠ•å½±

å¹³ç§»ä¸æ”¹å˜ $â„^n âŠ” {âˆ}$ çš„æ— ç©·è¿œ $âˆ$ (è€Œåªæ˜¯ $â„^n âŠ” {âˆ} â‰ƒ ğ•Š^n$ çš„å…±å½¢æ˜ å°„, å…±å½¢ç¾¤ $SO(1,n)$) 

in Euclidean topology of $â„^n âŠ” {âˆ} â‰ƒ ğ•Š^n$
- æœ‰ç•Œ <==> è¿œç¦» $âˆ$ <==> $âˆ âˆ‰ closed(A)$
- æ— ç•Œ <==> $âˆ âˆˆ closed(A)$

#tag("Euclidean-space-compact-iff-bounded-closed") $A âŠ† â„^n$ compact <==> $A$ æœ‰ç•Œé—­é›† 

_Proof_
#indent[
  - <==
  #indent[
    $â„^n$ æœ‰ç•Œé—­é›† $A$ å¯¹åº”åˆ° $â„^n âŠ” {âˆ}$ çš„é—­é›†ä¸”ä¸åŒ…æ‹¬ $âˆ$

    $ğ•Š^n$ compact + #link(<closed-set-in-compact-space-is-compact>)[] ==> $A$ is compact in $ğ•Š^n$

    ä» $â„^n âŠ” {âˆ}$ topology é™åˆ¶å›åˆ° subspace $â„^n$ topology + $A subset â„^n$

    å¾—åˆ° $A$ compact
  ]
  - ==>
  #indent[
    - é—­é›†
    #indent[
      let $x âˆˆ closed(A)$

      $ğ”¹(x,r) âˆ© A$ ç»„æˆ $A$ çš„ç½‘. æ³¨æ„å¯èƒ½ $x âˆ‰ ğ”¹(x,r) âˆ© A$

      - compact ==> $âˆ… != â‹‚_(r > 0) closed(ğ”¹)(x,r) âˆ© A âŠ† A$

      - $â‹‚_(r > 0) closed(ğ”¹)(x,r) = x$

      ==> $âˆ… != {x} âˆ© A ==> x in A$
    ]
    - æœ‰ç•Œ
    #indent[
      $â„^d$ å¼€çƒä¸åŒ…å« $âˆ$. å¼€çƒæ— ${ğ”¹(x,r) âŠ† â„^n : (x âˆˆ A) and (r > 0)}$ è¦†ç›– $A$. å– #link(<compact-finite-open-cover>)[æœ‰é™è¦†ç›–], ä»ç„¶ä¸åŒ…å« $âˆ$
    ]
  ]
]
let $#B$ be net of $â„^n$

#tag("nested-closed-set-theorem") $â„^n$ çš„æœ‰ç•Œé—­é›†å¥—çš„äº¤é›†éç©º. å…¶äº¤é›†ä¹Ÿæ˜¯é—­é›†, å¯ä»¥ç†è§£ä¸º $âŠ†$ çº¿åºé“¾é—­é›†å¥—çš„æœ€å°å…ƒ

#tag("closed-net-theorem") $â„^n$ çš„æœ‰ç•Œé—­é›†ç½‘çš„äº¤é›†éç©º
_Proof_
#indent[
  å°† $â„^n$ é—­é›†å¯¹åº”åˆ° $â„^n âŠ” {âˆ} â‰ƒ ğ•Š^n$ é—­é›†, $ğ•Š^n$ compact, æ‰€ä»¥é—­é›†å¥— or é—­é›†ç½‘äº¤é›†éç©º. æœ‰ç•Œä½¿å¾—ä¸æ”¶æ•›åˆ° $âˆ$
]
#tag("limit-distance-vanish-net") := $lim_(B âˆˆ #B) |B| = 0$ 

or $forall Îµ > 0, exists B âˆˆ #B, |B| < Îµ$. ç½‘çš„å°¾éƒ¨æœ‰ç•Œ

åºåˆ—å¯ä»¥æ ¹æ®å°¾éƒ¨ç»„æˆç½‘ $B_n = {x_n,x_(n+1),...}$ 

#tag("Cauchy-completeness-Euclidean") 
#indent[
  in $â„^n$, limit-distance-vanish ç½‘æ”¶æ•›äºä¸€ç‚¹
  
  $â„^n$ æœ‰ç•Œé—­é›† = compact ==> let $x in â‹‚_(B âˆˆ #B) closed(B) != âˆ…$

  limit-distance-vanish $lim_(B âˆˆ #B)|B| = 0$ ==> $â‹‚_(B âˆˆ #B) closed(B) = {x}$
]
æœ‰äº›æ— ç©·ç»´çº¿æ€§ç©ºé—´ e.g. #link(<Lebesgue-integrable>)[] $L^1$, æœ‰ç•Œé—­é›†ä¸èƒ½å¾—åˆ° compact ä½†æ˜¯ä»ç„¶æ»¡è¶³ limit-distance-vanish ç½‘æ”¶æ•›åˆ°ä¸€ç‚¹

æ ¹æ®å½’çº³, æœ‰é™æ±‚å’Œ is ç»“åˆä¸”äº¤æ¢. ä½†æ˜¯è¿™ä¸ä¿è¯æ— é™æ±‚å’Œ i.e. 

let
- é‡æ’ $f : â„• <-> â„•$ 
- $x_n = a_1 + â‹¯ + a_n$ æ”¶æ•›åˆ° $x$
åˆ™ $y_n = a_(f(1)) + â‹¯ + a_(f(n))$ å¯èƒ½ä¸æ”¶æ•›æˆ–è€…æ”¶æ•›åˆ°å…¶å®ƒå€¼ $y != x$

compare
- $sum 1/n = âˆ$
- $sum (-1)^(n+1) 1/n = log(1+1) = log(2)$ 
æ”¶æ•› (not ==>) ç»å¯¹æ”¶æ•›

let $a_n$ æ˜¯åºåˆ— $â„• -> â„$

- $sum_(.. âˆ) a_n$ æ”¶æ•› ==> $lim_(n -> âˆ) a_n = 0$
  
  _Proof_ $forall Îµ > 0, exists N in â„•, forall n > N, abs(sum_(i = 1 .. n) a_i - a) < Îµ/2$ 

   ==> ç”±ä¸‰è§’ä¸ç­‰å¼ 
   
   $ |a_n| = abs(sum_(i = 1 .. n+1) a_i - sum_(i = 1 .. n) a_i) <= abs(sum_(i = 1 .. n+1) a_i - a) + abs(sum_(i = 1 .. n) a_i - a) < Îµ $
- $lim_(n -> âˆ) a_n != 0$ ==> $sum_(.. âˆ) a_n$ ä¸æ”¶æ•›

ä»»ä½•åºåˆ— $x_n$ å¯ä»¥å®šä¹‰ $a_n = x_n - x_(n-1)$ ä½¿å¾— $x_n = a_1 + â‹¯ + a_n$

é‡æ’ $f : â„• <-> â„•$ ä¸æ”¹å˜åºåˆ—å°¾éƒ¨è¡Œä¸º $lim_(n -> âˆ) a_(f(n)) = lim_(n -> âˆ) a_n$

å¦‚æœ $a_n >= 0$, $sum a_n$ é‡æ’ä¸å˜

_Proof_ 
#indent[
  $sum a_n < âˆ ==> forall Îµ > 0, exists N âˆˆ â„•, forall m > â„•, sum a_n - epsilon < sum_(n=0..m) a_n <= sum a_n$

  $N' := max {f^(-1)(1) ,â€¦, f^(-1)(N)}$

  ==> ${1 ,â€¦, N} âŠ† {f(1) ,â€¦, f(N')}$

  ==> $forall M > N', sum a_n - epsilon <= sum_(n=0..N) a_n <= sum_(n=0..M) a_(f(n)) <= sum a_n$ (by $a_n >= 0$)

  ==> $lim_(M -> âˆ) sum_(n=0..M) a_(f(n)) = sum a_n$
]
def
$
  a_n^+ &:= "switch"(a_n) cases(>= 0 => a_n , < 0 => 0) \

  a_n^- &:= "switch"(a_n) cases(>= 0 => 0 , < 0 => - a_n) \

  a_n^+,a_n^- &>= 0 \

  a_n &= a_n^+ - a_n^-
$
$ sum |a_n| < âˆ <==> sum a_n^+, sum a_n^- < âˆ $

#tag("series-rearrangement-absolutely-convergence-real") ç»å¯¹æ”¶æ•› $sum_(.. âˆ) |a_n|$ ==> $sum_(.. âˆ) a_n$ æ”¶æ•›ä¸”é‡æ’ä¸å˜ 
  
_Proof_ $a_n = a_n^+ - a_n^-$ and use æ”¶æ•›åºåˆ—çš„è¿ç®— 
  $
    lim sum_(.. N) a_n 
    
    = lim sum_(.. N) a_n^+ - lim sum_(.. N) a_n^-
  $
$sum a_n^+ = âˆ$ and $sum a_n^- < âˆ$ ==> $sum a_n = +âˆ$ ä¸”é‡æ’ä¸å˜

*Question* $l^2$ norm $(sum |a_n|^2)^(1/2)$ çš„æƒ…å†µ reduce to $b_n = |a_n|^2$? 

è°ƒå’Œçº§æ•° $sum 1/n = âˆ$ vs $sum 1/n^2 = Ï€^2 / 6$ è¯´æ˜, $l^1$ ä¼šæ›´æ¥è¿‘ä¸€èˆ¬æ”¶æ•›. è€Œ $l^2$ æ”¶æ•›æ›´é€‚åˆ Fourier å±•å¼€?

æœ€åçš„å¯èƒ½æ€§

#tag("series-rearrangement-real") 
#indent[
  let $lim_(n -> âˆ) a_n = 0$ and $sum a_n^+ = sum a_n^- = âˆ$

  $exists f : â„• <-> â„•, sum a_(f(n))$
  - æ”¶æ•›åˆ° $â„,+âˆ,-âˆ$
  - ä¸æ”¶æ•›åˆ° $â„,+âˆ,-âˆ$ 
]
*Example*
- æ”¶æ•›çš„æƒ…å†µ $a_n = (-1)^(n+1) 1/n$
- ä¸æ”¶æ•›çš„æƒ…å†µ $a_n = (-1)^n$

_Proof_ 
#indent[
  - æ”¶æ•›åˆ° $A âˆˆ â„$
  #indent[
    $p_1 := inf { p âˆˆ â„• : A < sum_(.. p) a_n^+ }$. æ„ä¹‰: $p_1$ æ˜¯ä½¿å¾—æ­£æ±‚å’Œå¤§äº $A$ çš„æœ€å°è‡ªç„¶æ•°

    $q_1 := inf { q âˆˆ â„• : A > sum_(.. p_1) a_n^+ - sum_(.. q) a_n^- }$. æ„ä¹‰: $q_1$ æ˜¯ä½¿å¾—è´Ÿæ±‚å’Œå°äº $A$ çš„æœ€å°è‡ªç„¶æ•°

    $p_2 := inf { p âˆˆ â„• : A > sum_(.. p) a_n^+ - sum_(.. q_1) a_n^- }$

    ä¾æ­¤ç±»æ¨, ç©·å°½æ‰€æœ‰ $a_n$

    å°† $a_1,a_2,...$ é‡æ’ä¸º 
    $
      a_1^+ ,â€¦, a_(p_1)^+ \ - a_1^- ,â€¦, - a_(q_1)^- \ a_(p_1 + 1)^+ ,â€¦, a_(p_2)^+ \
      â‹®
    $
    æ ¹æ® $p_(N+1)$ çš„å®šä¹‰
    $
      0 

      &< (sum_1^(p_(N+1)) a_n^+ - sum_1^(q_N) a_n^-) - A \

      &<= (sum_1^(p_(N+1)) a_n^+ - sum_1^(q_N) a_n^-) 
      - (sum_1^(p_(N+1) - 1) a_n^+ - sum_1^(q_N) a_n^-) \

      &= a_(p_(N+1))^+
    $
    æ ¹æ® $q_(N+1)$ çš„å®šä¹‰
    $
      0 
      
      < (sum_1^(p_(N+1)) a_n^+ - sum_1^(q_N ,â€¦, q_(N+1) - 1) a_n^-) - A 
      
      <= a_(p_(N+1))^+
    $
    ä¾æ­¤ç±»æ¨
    $
      - a_(q_(N+1))^- 

      <= (sum_1^(p_(N+1) ,â€¦, p_(N+2) - 1) a_n^+ - sum_1^(q_(N+1)) a_n^-) - A 

      < 0
    $
    $lim_(n -> âˆ) a_n = 0 ==> lim_(N -> âˆ) a_(p_(N))^+ = lim_(N -> âˆ) a_(q_N)^- = 0$

    ==> $lim_(N -> âˆ) sum_(.. N) a_n = A$
  ]
  - æ”¶æ•›åˆ° $+âˆ$
  #indent[
    åœ¨ $A âˆˆ â„$ çš„å¤„ç†ä¸­
    
    å°† $A < sum_1^â‹¯ a_n^+ - sum_1^â‹¯ a_n^-$ æ”¹ä¸º $N < sum_1^â‹¯ a_n^+ - sum_1^â‹¯ a_n^-$

    å°† $A > â‹¯$ æ”¹ä¸º $N > â‹¯$
  ]
  - ä¸æ”¶æ•›åˆ° $â„,+âˆ,-âˆ$
  #indent[
    å°† $A < â‹¯$ æ”¹ä¸º $1 < â‹¯$

    å°† $A > â‹¯$ æ”¹ä¸º $-1 > â‹¯$
  ]
]
$â„^d$ é‡æ’ä¸å˜çš„çº§æ•°ä¹Ÿæ˜¯ç»å¯¹æ”¶æ•›çº§æ•°

$sum a_n$ æ”¶æ•› ==> $lim_(n -> âˆ) a_n = 0$

#tag("series-rearrangement-absolutely-convergence") 
#indent[
  let $a_n$ æ˜¯ $â„• -> â„^d$ åºåˆ—

  $sum |a_n| < âˆ$ ==> $sum a_n$ æ”¶æ•›ä¸”é‡æ’ä¸å˜ 
]
_Proof_ 
#indent[
  - $sum a_n$ æ”¶æ•›. by ç”¨ä¸‰è§’ä¸ç­‰å¼ $abs(sum_(N+1)^âˆ a_n) <= sum_(N+1)^âˆ |a_n|$ å’Œ $â„^d$ #link(<Cauchy-completeness-Euclidean>)[Cauchy åºåˆ—æ”¶æ•›]

  - é‡æ’ä¸å˜
  #indent[
    $forall Îµ > 0, exists N âˆˆ â„•, (abs(sum_(.. N) a_n - A) < Îµ/2) and (sum_(N+1)^âˆ |a_n| < Îµ/2)$

    $N' := max {f^(-1)(1) ,â€¦, f^(-1)(N)}$

    ${1 ,â€¦, N} âŠ† {f(1) ,â€¦, f(N')}$

    $forall M > N', 
    abs(sum_(.. M) a_(f(n)) - A) 
    <= abs(sum_(.. N) a_n - A) + sum_(N+1)^âˆ |a_n| 
    < Îµ$
  ]
]
ç°åœ¨è€ƒè™‘ $sum a_n$ éç»å¯¹æ”¶æ•›çš„æƒ…å†µ

def $V := { x âˆˆ â„^d : sum |âŸ¨ a_n, x âŸ©| < âˆ }$

ç”±ä¸‰è§’ä¸ç­‰å¼ or $â„^d$ çš„ $1$-norm, $2$-norm, $âˆ$-norm ç­‰ä»·
- $V$ æ˜¯çº¿æ€§å­ç©ºé—´
- $V = â„^d ==> sum |a_n| < âˆ$

let $V != â„^d$. $sum a_n$ çš„ $V$ åˆ†é‡ç»å¯¹æ”¶æ•›

è€ƒè™‘ $sum a_n$ çš„ $V^âŸ‚$ åˆ†é‡

#tag("series-rearrangement") 
#indent[
  let $x âˆˆ V^âŸ‚$ 

  - $sum âŸ¨ a_n , x âŸ©^+ = âˆ$ and $sum âŸ¨ a_n , x âŸ©^- < âˆ$ ==> $sum a_n$ åœ¨ $x$ åˆ†é‡æ”¶æ•›åˆ° $âˆ$, é‡æ’ä¸å˜ \
  - $sum âŸ¨ a_n , x âŸ©^+ = sum âŸ¨ a_n , x âŸ©^- = âˆ$. $sum a_n$ åœ¨ $x$ åˆ†é‡é‡æ’ä¸ç¨³å®š
]

ç›¸åŒæ”¶æ•›æ¨¡å¼çš„åºåˆ—çš„*æ­£*çº¿æ€§ç»„åˆ $k a_n + k' a'_n$ with $sign(k) = sign(k')$ ä¿æŒå®ƒä»¬çš„æ”¶æ•›æ¨¡å¼