#import "../module/module.typ": *
#show: module

#tag("transformation-group")
#indent[
  å¤åˆå¯ä»¥è®¤ä¸ºæ˜¯ä¸€ç§è¿ç®— $(f_2, f_1) â‡ f_2 âˆ˜ f_1$. å¦‚æœå›ºå®šå…¶ä¸­ä¸€ä¸ªä½ç½®, å¯ä»¥
  - å‰ç½®å¤åˆ $f â‡ g âˆ˜ f$, ä¹Ÿç§°ä¸ºå³ä¹˜ 
  - åç½®å¤åˆ $f â‡ f âˆ˜ g$, ä¹Ÿç§°ä¸ºå·¦ä¹˜

  æ˜ å°„/å‡½æ•°çš„å¤åˆè¿ç®—æ˜¯ç»“åˆçš„ $f_3 âˆ˜ (f_2 âˆ˜ f_1) = (f_3 âˆ˜ f_2) âˆ˜ f_1$

  - å¦‚æœ $f, g$ æ˜¯åŒå°„, æ˜ å°„çš„å¤åˆ $f âˆ˜ g$ æ˜¯åŒå°„
  - æ’ç­‰æ˜ å°„ $ğŸ™$ æ˜¯åŒå°„, æ˜¯å¤åˆè¿ç®— $âˆ˜$ çš„å•ä½å…ƒ: $f âˆ˜ ğŸ™ = ğŸ™ âˆ˜ f = f$
  - æ˜ å°„çš„é€† $f^(-1)$ æ˜¯å¤åˆè¿ç®— $âˆ˜$ çš„é€†å…ƒ: $f âˆ˜ f^(-1) = f^(-1) âˆ˜ f = ğŸ™$

  æ‰€ä»¥æˆ‘ä»¬æœ‰å˜æ¢ç¾¤çš„æ¦‚å¿µ: $X$ åˆ°è‡ªèº«çš„æ‰€æœ‰åŒå°„ $f : X <-> X$ ç»„æˆçš„ç¾¤ $Aut X$, ä»¥åŠ $Aut X$ çš„å­ç¾¤, é€šå¸¸æ˜¯æ¥è‡ªä¿æŒæŸç§ $X$ ä¸Šçš„ç»“æ„çš„åŒå°„ç»„æˆçš„ç¾¤, ä¾‹å¦‚
  - $â„^n$ æœ‰ #link(<linear>)[çº¿æ€§ç»“æ„], ä¿æŒçº¿æ€§ç»“æ„çš„åŒå°„ç»„æˆ $GL(n, â„)$, æ˜¯ $Aut(â„^n)$ çš„å­ç¾¤

  ç±»ä¼¼äºå¹‚é›† $Subset(X)$ è¢«è®°ä¸º $2^X$, $Aut X$ å¯è®°ä¸º $X!$, å› ä¸ºæ˜¯ ${1 ,â€¦, n}$ åˆ°è‡ªèº«çš„åŒå°„ç»„æˆç½®æ¢ç¾¤ $Aut {1 ,â€¦, n} = S_n$, é›†åˆçš„å…ƒç´ æ•°é‡æ˜¯ $n!$
]
#tag("binary-operation-group")
#indent[
  ä¹Ÿæœ‰äºŒå…ƒè¿ç®—ç¾¤çš„æ¦‚å¿µ: *Example* å®æ•°åŠ æ³•, å‘é‡ç©ºé—´çš„åŠ æ³•

  åŠ æ³• $+$ æ˜¯ç»“åˆçš„ $a_1, a_2, a_3 in â„ ==> (a_1 + a_2) + a_3 = a_1 + (a_2 + a_3)$

  - é›¶ $0 in â„$ æ˜¯åŠ æ³•è¿ç®— $+$ çš„å•ä½å…ƒ $a + 0 = 0 + a = a$
  - åŠ æ³•é€† $-a in â„$ æ˜¯åŠ æ³•è¿ç®— $+$ çš„é€†å…ƒ $a + (-a) = (-a) + a = 0$
]
ç±»ä¼¼äº curry åŒ– "$A_1 -> (A_2 -> A_3)$ ç­‰ä»·äº $(A_1 Ã— A_2) -> A_3$", å˜æ¢ç¾¤å’Œè¿ç®—ç¾¤å¯ä»¥ç›¸äº’åŒæ„åœ°è½¬æ¢

å°†å¤åˆ $âˆ˜$ ä½œä¸º $Aut X$ ä¸ŠäºŒå…ƒè¿ç®—, å¯ä»¥å°†å˜æ¢ç¾¤åŒæ„åœ°è½¬ä¸ºè¿ç®—ç¾¤

å¯ä»¥å°†è¿ç®—ç¾¤åŒæ„åœ°è½¬ä¸ºå˜æ¢ç¾¤, ä¾‹å¦‚

- å·¦è¿ç®— $L_a : x â‡ a â‹… x$ ä½œä¸º $X$ åˆ°è‡ªèº«çš„åŒå°„ $L_a in Aut X$
  - $L_a âˆ˜ L_b = L_(a â‹… b)$, by ç»“åˆå¾‹ $a â‹… (b â‹… x) = (a â‹… b) â‹… x$
  - $(L_a)^(-1) = L_(a^(-1))$

- å³è¿ç®— $R_a : x â‡ x â‹… a$ ä½œä¸º $X$ åˆ°è‡ªèº«çš„åŒå°„ $R_a in Aut X$
  - $R_a âˆ˜ R_b = R_(b â‹… a)$, by ç»“åˆå¾‹ $(x â‹… b) â‹… a = x â‹… (b â‹… a)$
  - $(R_a)^(-1) = R_(a^(-1))$

éé›¶å®æ•° $â„ âˆ– 0$ çš„ä¹˜æ³• $â‹…$ ä¹Ÿç»„æˆç¾¤

éé›¶å…«å…ƒæ•° $ğ•† âˆ– 0$ çš„ä¹˜æ³•ä¸æ˜¯ç»“åˆçš„: ä¸€èˆ¬åœ° $(a_1 â‹… a_2) â‹… a_3 != a_1 â‹… (a_2 â‹… a_3)$

æ‰€ä»¥è¿™ç§éç»“åˆè¿ç®—ç¾¤ä¸åŒæ„äº $L_a, R_a$ å½¢æˆçš„ $ğ•† âˆ– 0$ çš„ç»“åˆå˜æ¢ç¾¤: $L_a âˆ˜ L_b != L_(a â‹… b)$

#tag("group-homomorfsm")
#indent[
  *Def* ç¾¤åŒæ€ $f : G_1 -> G_2$
  
  $f(a b) = f(a) f(b)$
  
  è¿™è•´å«
  - $f(ğŸ™_(G_1)) = ğŸ™_(G_2)$ by 
    - $f(a ğŸ™_(G_1)) = f(a) = f(a) ğŸ™_(G_2)$
    - $f(ğŸ™_(G_1) a) = f(a) = ğŸ™_(G_2) f(a)$
  - $f(a^(-1)) = f(a)^(-1)$ by 
    - $f(ğŸ™_(G_1)) = f(a a^(-1)) = f(a) f(a^(-1))$
    - $f(ğŸ™_(G_1)) = ğŸ™_(G_2)$
]
*Example* $(â„, +)$ åˆ° $(â„_(> 0), â‹…)$ çš„åŒæ€ $exp(x + y) = exp(x) â‹… exp(y)$

#tag("group-isomorfsm") *Def* ç¾¤åŒæ„: $f: G_1 -> G_2$ æ˜¯åŒå°„ä¸” $f, f^(-1)$ æ˜¯ç¾¤åŒæ€

*Example* $(â„, +)$ åˆ° $(â„(> 0), â‹…)$ çš„åŒæ„ $exp$, é€†æ˜ å°„ $log$ æ˜¯åŒæ€ $log(x â‹… y) = log(x) + log(y)$

*Prop* å¦‚æœ $f$ æ˜¯åŒæ€ä¸”æ˜¯åŒå°„, åˆ™ $f$ æ˜¯åŒæ„

_Proof_ 
#indent[
  éœ€è¦è¯æ˜ $f^(-1)$ æ˜¯åŒæ€
  
  ç”±æ»¡å°„, forall $a_2, b_2 in G_2$, å­˜åœ¨ $a_1, b_1 in G_1$ ä½¿å¾— $a_2 = f(a_1), b_2 = f(b_1)$

  ç”±åŒæ€ $f(a_1 b_1) = f(a_1) f(b_1) = a_2 b_2$

  ç”±å¯é€† 
  - $a_1 b_1 = f^(-1)(a_2 b_2)$
  - $a_1 = f^(-1)(a_2)$
  - $b_1 = f^(-1)(b_2)$
  æ‰€ä»¥ $f^(-1)(a_1) f^(-1)(a_2) =  f^(-1)(a_2 b_2)$
]

#tag("subgroup")
#indent[
  ç¾¤ $G$ çš„å­ç¾¤ $H$ å®šä¹‰ä¸º
  - å­é›† $H âŠ† G$
  - äºŒå…ƒè¿ç®—å°é—­ $a, b in H ==> a â‹… b in H$
  - é€†è¿ç®—å°é—­ $a in H ==> a^(-1) in H$
]
*Example* $â„ âˆ– 0$ ä¸Šçš„ä¹˜æ³•ç¾¤æœ‰å­ç¾¤ $â„_(> 0)$ 

*Prop* $H_1, H_2$ æ˜¯å­ç¾¤ ==> $H_1 âˆ© H_2$ æ˜¯å­ç¾¤

è®¾ $f: G_1 -> G_2$ æ˜¯ç¾¤åŒæ€, $H_2 âŠ† G_2$ æ˜¯å­ç¾¤, åˆ™ $f^(-1)(H_2) âŠ† G_1$ æ˜¯å­ç¾¤

$ğŸ™_(G_2) âŠ† G_2$ æ˜¯å­ç¾¤, ä»è€Œ $f^(-1) (ğŸ™_(G_2)) âŠ† G_1$ æ˜¯å­ç¾¤

#tag("group-kernel") *Def* ç¾¤åŒæ€çš„æ ¸ $ker f := f^(-1) (ğŸ™_(G_2)) = {a in G_1 : f(a) = ğŸ™_(G_2)}$

$f$ æ˜¯å•å°„ <==> $ker f = ğŸ™_(G_1)$

è®¾ $H_1 âŠ† G_1$ æ˜¯å­ç¾¤, åˆ™ $f(H_1) âŠ† G_2$ æ˜¯å­ç¾¤

#tag("group-action") *Def* ç¾¤ä½œç”¨ := ä¸€ä¸ªç¾¤ $G$ åŒæ€åˆ° $X$ çš„åŒå°„åŒæ„ç¾¤ $Aut X$, ä¹Ÿå«åšè¡¨ç¤º (representation) 
$
  Ï: dmat( delim: #none ,
    G &âŸ¶ Aut X ;
    g &âŸ¿ Ï(g)
  )
$
æˆ–è€…åŒæ€åˆ° image ç¾¤ $G â†  Ï(G) âŠ† Aut X$

ç¾¤ä½œç”¨ä¹Ÿå¯ä»¥å†™ä¸ºä»¥ä¸‹çš„å½¢å¼
$
  dmat( delim: #none ,
    G Ã— X ,âŸ¶, X ;
    (g,x) ,âŸ¿, Ï(g) â‹… x
  )
$
å¹¶æ»¡è¶³ $Ï(g) â‹… (Ï(h) â‹… x) = Ï(g h) â‹… x$

é€šå¸¸çœç•¥ $Ï$ è€Œå†™æˆ $Ï(g) â‹… x := g â‹… x$

#tag("orbit") := 
$
  G â‹… x = {g x in X : g in G} ={dmat( delim: #none ,
    G ,âŸ¶, X ;
    g ,âŸ¿, g x
  )} (G)
$
*Example* $SO(3)$ ä½œç”¨åœ¨ $â„^3$, orbit $SO(3) â‹… x = ğ•Š^2(|x|)$

#tag("isotropy") := 
$
  G_x = {g in G : g x = x} = {dmat( delim: #none ,
    G ,âŸ¶, X ;
    g ,âŸ¿, g x
  )}^(-1) (x)
$
*Example* $SO(3)$ ä½œç”¨åœ¨ $â„^3$, isotropy $G_x$ = ç»• $x in ğ•Š^2$ æ‰€åœ¨è½´çš„æ—‹è½¬, æ˜¯åµŒå…¥çš„ $SO(2)$

$G_x$ æ˜¯ $G$ çš„å­ç¾¤

æ¢ orbit åŸºç‚¹åçš„ orbit. forall $y = h x$ ==> $G x = G y$

_Proof_
#indent[ 
  $
    dmat( delim: #none ,
      G ,âŸ¶, G ;
      g ,âŸ¿, g h
    )
  $ 
  æ˜¯åŒå°„. (å¯é€†.) æ‰€ä»¥
  - $ 
      { dmat( delim: #none ,
          G , âŸ¶ , G  ;
          g , âŸ¿ , g h
        ) } (G) = G 
    $
  - $
      G x &= { dmat( delim: #none ,
        G ,âŸ¶, X ;
        g ,âŸ¿, g x
      ) } (G) \
      &= { dmat( delim: #none ,
        G , âŸ¶ , G , âŸ¶ , X ;
        g , âŸ¿ , g h , âŸ¿ , g h x
      ) } (G) \
      &= G (h x)
    $
]

#tag("decomposition-into-orbit") $G x != G x' <==> G x âˆ© G x' = âˆ…$

_Proof_
#indent[
  é€†å¦å‘½é¢˜ $G x = G x' <==> G x âˆ© G x' != âˆ…$

  åªéœ€è¦è¯æ˜ <==
  $
    exists h in G, y = h x \
    exists h' in G, y = h' x'
  $
  ä½†æˆ‘ä»¬å·²ç»è¯æ˜è¿‡ $G x = G (h x) = G y = G (h' x') = G x'$
]
*Example* $SO(3), â„^3$, ä¸åŒ orbit å°±æ˜¯ä¸åŒåŠå¾„çš„çƒé¢

orbit çš„é›†åˆ := 
$
  X/G := {G x in Subset(X) : x in X}
$

å¯ä»¥ç»™å‡ºè¢«ä½œç”¨ç©ºé—´ $X$ çš„åŠ æ³•åˆ†è§£ $X = â¨†_(s in X/G) s$

æ¢ orbit åŸºç‚¹ $x â‡ h x$ åçš„ isotropy 
$
  g in G_(h x) &<==> g (h x) = h x \ 
  &<==> h^(-1) g h x = x \
  &<==> h^(-1) g h in G_x
$
æ˜ å°„ $dmat( delim: #none ,
  G ,âŸ¶, G ;
  g ,âŸ¿, h^(-1) g h
)$ 
- åŒæ€ $h^(-1) (g â‹… g') h = (h^(-1) g h) â‹… (h^(-1) g' h)$
- åŒå°„ $h^(-1) g h = g' <==> g = h g' h^(-1)$

#tag("isotropy-in-same-orbit-is-isom") ä»è€Œæ˜¯ $G$ åˆ°è‡ªèº«çš„ç¾¤åŒæ„, é™åˆ¶åœ¨ $G_(h x) <-> G_x$ ä¸Šå¾—åˆ°å­ç¾¤ä¹‹é—´çš„åŒæ„. æˆ–è€…è¯´, å¦‚æœ $x, y in G$ åœ¨ç›¸åŒçš„ orbit ä¸Š $G â‹… x = G â‹… y$, åˆ™ isotropy ç¾¤åŒæ„ $G_x â‰ƒ G_y$ 

$G_(h x)$ ä¹Ÿå¯ä»¥å†™ä¸º $h G_x h^(-1) = {h g h^(-1) : g in G_x}$

ä½¿ç”¨ $G$ ä½œç”¨åœ¨ $G x$ ä¸Šçš„é€†åƒ, å¯ä»¥å°† $G$ åˆ†è§£

$
  G = â¨†_(y in G x) { dmat( delim: #none ,
      G ,âŸ¶, X ;
      g ,âŸ¿, g x
    ) }^(-1) (y)
$ 

è®¡ç®— $y = h x in G x$ çš„é€†åƒ 

$
  g x = h x &<==> h^(-1) g in G_(x) \
  &<==> g in h G_x := { h a : a in G_x }
$ 

- $
    { dmat( delim: #none ,
      G ,âŸ¶, X ;
      g ,âŸ¿, g x
    ) }^(-1) (y) = h G_x
  $  
  $G_x$ ä¸€èˆ¬ä¸æ˜¯ç¾¤. ä¾‹å¦‚, å½“ $h âˆ‰ G_x$ æ—¶, $h^(-1) âˆ‰ G_x$, ä»è€Œ $ğŸ™ âˆ‰ h G_x$, å› ä¸º $h h' = ğŸ™ ==> h' = h^(-1)$

- $|h G_x| = |G_x|$ æ˜¯å› ä¸º $g â‡ h g$ æ˜¯åŒå°„, ä»è€Œé™åˆ¶åœ¨ $G_x <-> h G_x$ ä¸Šæ˜¯åŒå°„

- $
    abs(
      { dmat( delim: #none ,
        G ,âŸ¶, X ;
        g ,âŸ¿, g x
      ) }^(-1) (y)
    ) = |h G_x| = |G_x|
  $
#tag("orbit-istropy-product-decomposition") orbit $G x$ å’Œ isotropy $G_x$ å½¢æˆç¾¤ $G$ åœ¨é›†åˆä¸Šçš„ç§¯åˆ†è§£: 

å¯¹äºæ¯ä¸ª $y in G x$, é€‰å–ä¸€ä¸ª $h(y) =: h in G$ ä½¿å¾— $h x = y$ (é€‰æ‹©å…¬ç†)

äºæ˜¯å­˜åœ¨åŒå°„ 
$ 
  dmat( delim: #none ,
    G x Ã— G_x ,<-->, G ,=, â¨†_(y in G x) { dmat( delim: #none ,
        G ,âŸ¶, X ;
        g ,âŸ¿, g x
      ) }^(-1) (y) ;
    (y, a) ,âŸ¿, h a
  ) 
$ 
è¿™è•´å« $|G| = |G x| â‹… |G_x|$

ä¹Ÿè•´å« $|G x|, |G_x| <= |G|$

#tag("conjugate-action") å…±è½­ä½œç”¨, ç±»ä¼¼äºæ¢åæ ‡
$
  c_h : dmat( delim: #none ,
    G ,âŸ¶, G ;
    g ,âŸ¿, h g h^(-1)
  )
$
*Example*
- çº¿æ€§æ˜ å°„åœ¨ä¸åŒåŸºä¸‹çš„è¡¨ç¤º
- æµå½¢çš„æ˜ å°„åœ¨ä¸åŒåæ ‡çš„è¡¨ç¤º

å¯ä»¥è®¤ä¸º $h â‡ c_h$ å½¢æˆ $G$ åœ¨è‡ªèº«ä¸Šçš„ä½œç”¨

$c_(h h') = c_h c_(h')$ 

_Proof_ $(h h')^(-1) g (h h') = h'^(-1) (h^(-1) g h) h'$

å…±è½­ä½œç”¨çš„ 
- orbit $G â‹… g = {h g h^(-1) : h in G}$ ç§°ä¸º #tag("conjugate-class")
- isotropy $G_g = { h in G : h g h^(-1) = g }$ ç§°ä¸º $g$ çš„ centralizer

*Example* ç½®æ¢çš„ conjugate-class æ˜¯å¾ªç¯

å…±è½­ä½œç”¨çš„ isotropy ç»™å‡ºçš„æ˜¯ä¸ $g$ äº¤æ¢çš„ $h in G$ 
$
  (h g h^(-1) = g) 
  & <==> (h g = g h) \
  & <==> ğŸ™ = h^(-1) â‹… g â‹… h â‹… g^(-1)
$
å…¶ä¸­ $(g,h) â‡ h^(-1) â‹… g â‹… h â‹… g^(-1)$ è¢«ç§°ä¸ºç¾¤ $G$ çš„äº¤æ¢å­ #tag("commutator")

#tag("action-surjective") *alias* #tag("action-transitive") := ä»¥ä¸‹å®šä¹‰ç­‰ä»·
- $abs(X/G) = 1$
- $exists x in X, G x = X$
- $forall x in X, G x = X$
- $dmat( delim: #none ,
    G ,âŸ¶, X ;
    g ,âŸ¿, g x
  )$ æ˜¯æ»¡å°„ $G â†  X$

*Example* $SO(3)$ ä½œç”¨åœ¨ $â„^3 âˆ– 0$ ä¸ transitive. $GL(3,â„) $ ä½œç”¨åœ¨ $â„^3 âˆ– 0$ æ˜¯ transitive

#tag("action-injective") *alias* #tag("action-free") := ä»¥ä¸‹å®šä¹‰ç­‰ä»·
- æ¯ä¸ª orbit éƒ½æ˜¯ $G$ çš„ copy
- $forall x (g x = h x ==> g = h)$
- $forall x (g x = x ==> g = ğŸ™)$
- $forall x (G_x = ğŸ™)$
- $forall x (dmat( delim: #none ,
      G ,âŸ¶, X ;
      g ,âŸ¿, g x
  ) "is injective" G â†ª X)$

#tag("action-faithful") := ä»¥ä¸‹å®šä¹‰ç­‰ä»·
- $(forall x (g x = x)) ==> g = ğŸ™$
- $(forall x (g in G_x) ==> g = ğŸ™$
- ç¾¤ä½œç”¨çš„ç¾¤åŒæ€ $G -> Aut X$ æ˜¯å•å°„
_Proof_ 
#indent[
  if $(forall x (g x = x)) ==> g = ğŸ™$
  #indent[
    if $(x â‡ g x) = (x â‡ g' x)$
    #indent[
      $forall x (g x = g' x)$ \
      $forall x (g'^(-1) g x = x)$ \
      $g'^(-1) g = ğŸ™$ \
      $g = g'$
    ] 
  ] 
  if ç¾¤ä½œç”¨çš„ç¾¤åŒæ€ $G -> Aut X$ æ˜¯å•å°„
  #indent[
    if $(forall x (g x = x))$
    #indent[
      $(x â‡ g x) = (x â‡ ğŸ™ x)$ \
      $g = ğŸ™$
    ]
  ]
]
*Prop* action-free ==> action-faithful

#tag("coset") 
#indent[
  ç»™å‡º $G$ çš„å­ç¾¤ $H$, å¯ä»¥å®šä¹‰ coset

  å·¦é™ªé›† (left coset) $g â‹… H := {g â‹… h : h in H}$

  å³é™ªé›† (right coset) $H â‹… g := {h â‹… g : h in H}$

  å·¦/å³ä¹˜ $L_h, R_h$ ç»™å‡º $H$ åˆ° $G$ çš„ç¾¤ä½œç”¨

  *Prop* 
  - å³/å·¦ coset $ H â‹… g, g â‹… H$ æ˜¯ç›¸åº”çš„ orbit
  - å·¦/å³é™ªé›†æ„æˆ $G$ çš„åˆ’åˆ†: forall $g_1, g_2 in G$, è¦ä¹ˆ $g_1 H = g_2 H$, è¦ä¹ˆ $g_1 H âˆ© g_2 H = âˆ…$
  - å·¦/å³é™ªé›†çš„åŸºæ•°ç›¸ç­‰: $abs(g H) = abs(H g) = abs(H)$
  - å¯¹æ¯ä¸ª $g in G$, isotropy æ˜¯ $H_g = {h in G : g â‹… h = g}$ ä¹Ÿå³ $h = ğŸ™$, $H_g = ğŸ™$, ä»è€Œæ˜¯ action-free

  $G/H$ æ˜¯ orbit é›†åˆ

  $ğŸ™ â‹… H = H$
]
#tag("action-on-coset")
#indent[
  ç¾¤ $G$ å¯ä»¥ä½œç”¨åœ¨ $G/H$ ä¸Š
  $
    g' â‹… (g â‹… H) = (g' â‹… g) â‹… H
  $
  ç”±äº $g â‡ g' â‹… g$ æ˜¯åŒå°„, äºæ˜¯ $G$ å¯ä»¥å°† $g â‹… H$ æ˜ å°„åˆ°æ•´ä¸ª $G/H$, äºæ˜¯è¿™ç§ä½œç”¨æ˜¯ action-transitive çš„

  $H$ çš„ isotropy æ˜¯ $G_H = {g in G : g â‹… H = H}$, ç”±äº $H$ æ˜¯å­ç¾¤, è¿™ç­‰ä»·äº $g in H$
  - $g in H$ ==> æ˜ å°„ $h â‡ g â‹… h$ åœ¨ $H$ ä¸Šæ˜¯åŒå°„ ==> $g â‹… H = H$
  - $g â‹… H = H$ ==> $exists(h, h' in H) (g â‹… h = h')$ ==> $g = h' h^(-1) in H$
  ä»è€Œ $H$ çš„ isotropy $G_H = H$

  æœ‰ product decompostion 
  $
    G â‰ƒ H Ã— G/H
  $
]
#tag("product-group") è®¾ $G, G'$ æ˜¯ç¾¤, åˆ™ $G Ã— G'$ ä¹Ÿæ˜¯ç¾¤, ä¹˜æ³•å®šä¹‰ä¸º $(a, a') â‹… (b, b') = (a b, a' b')$

#tag("subgroup-coset-sub-quotient-decomposition") 
#indent[
  *Def* å­é›†ä¹˜æ³•è¿ç®—: forall $S, S' âŠ† G$
  
  $S â‹… S' := {x â‹… x' : x in S, x' in S'}$

  $S_1 â‹¯ S_n = {x_1 â‹¯ x_n : x_1 in S_1 ,â€¦, x_n in S_n}$

  *Prop* æ»¡è¶³ç»“åˆå¾‹ $S_1 â‹… (S_2 â‹… S_3) = (S_1 â‹… S_2) â‹… S_3$

  ç‰¹åˆ«åœ°, $G/H$ ä¸­çš„ coset çš„ä¹˜æ³•è¿ç®— $(g H) â‹… (g' H) = {g h g' h' : h, h' in H}$

  *Prop* $(g â‹… H) â‹… H = g â‹… H$

  æˆ‘ä»¬çŸ¥é“æœ‰é›†åˆçš„ product åˆ†è§£ $G â‰ƒ H Ã— G/H$, è€Œ $H$ æ˜¯å­ç¾¤. å¦‚æœæˆ‘ä»¬æƒ³è¦è®©å®ƒåœ¨ä»¥ä¸Š coset çš„ä¹˜æ³•è¿ç®—ä¸‹æˆä¸º product-group åˆ†è§£, åˆ™éœ€è¦ä»¥ä¸Šçš„ coset çš„ä¹˜æ³•è¿ç®—æ„æˆç¾¤

  æœ‰ä»¥ä¸‹çš„ç­‰ä»·å‘½é¢˜
  + $G/H$ æ˜¯ç¾¤ä¸” $(g H) â‹… (g' H) = (g g') â‹… H$, æ­¤æ—¶ç§° $G/H$ æ˜¯å•†ç¾¤ #tag("quotient-group"), $Ï€: G -> G/H$ æ˜¯ç¾¤åŒæ€, $H = ker(Ï€)$ 
  + å¯¹æ¯ä¸ª $g in G$, å·¦å³é™ªé›†ç›¸åŒ $g â‹… H = H â‹… g$
  + $H$ æ˜¯æ­£è§„å­ç¾¤ #tag("normal-subgroup") æˆ–è€…ç§°ä¸ºä¸å˜å­ç¾¤ #tag("invariant-subgroup"), å…±è½­ç¾¤ä½œç”¨ $g â‡ c_g$ ä¿æŒ $H$, ä»è€Œå¯ä»¥é™åˆ¶åœ¨ $H$ å½¢æˆç¾¤ä½œç”¨. $forall (g in G) (c_g (H) âŠ† H)$, å®é™…ä¸Š $c_g (H) = H$

  ç„¶è€Œè¿™ç§åˆ†è§£ä¸€èˆ¬ä¸æ˜¯ product-group åˆ†è§£

  å¦‚æœ $G$ æ˜¯äº¤æ¢ç¾¤ #tag("commutative-group") *alias* #tag("abelian-group"), åˆ™å…¶æ‰€æœ‰å­ç¾¤ä¹Ÿæ˜¯äº¤æ¢ç¾¤ä¸”æ˜¯æ­£è§„å­ç¾¤

  å¯¹äº $a in G$, å¦‚æœå­˜åœ¨ $n in â„•$ ä½¿å¾— $a^n = ğŸ™$, åˆ™å®šä¹‰ $a$ çš„é˜¶ä¸º $min { m in â„• : a^m = ğŸ™ }$ 
  
  *Example*
  #indent[
    å¾ªç¯ç¾¤ $G = â„¤/(4 â„¤)$

    å– $H = {0, 2} â‰ƒ â„¤/(2 â„¤)$

    åˆ™ $G/H = {0 + {0, 2}, 1 + {0, 2}} â‰ƒ â„¤/(2 â„¤)$

    $â„¤/(2 â„¤) Ã— â„¤/(2 â„¤)$ çš„å…ƒç´ çš„é˜¶ $<= 2$, è€Œ $1 in â„¤/(4 â„¤)$ çš„é˜¶ä¸º $4$
  ]
  åˆ†è§£åº”è¯¥ç†è§£ä¸º $H â†ª G$ æ˜¯ç¾¤åŒæ€åµŒå…¥ä¸” $G â†  G/H$ æ˜¯ç¾¤åŒæ€è¦†ç›–

  è¿™ç§åˆ†è§£çš„è‡ªç„¶æ€§ä¹Ÿå–å†³äºä½ æ˜¯å¦è®¤ä¸º coset ä¸Šçš„é‚£ç§ç»§æ‰¿çš„ä¹˜æ³•è¿ç®—æ˜¯å¥½çš„æ„é€ 

  #tag("simple-group") ä¸å­˜åœ¨ $ğŸ™$ æˆ– $G$ ä¹‹å¤–çš„æ­£è§„å­ç¾¤çš„ç¾¤ $G$ å«åš simple ç¾¤
]

*Example* let $G$ æœ‰é™ç¾¤, let $a in G$. åˆ™ $H = {a^1, a^2, ...}$ æ˜¯æœ‰é™é›†ä¸”æ˜¯å­ç¾¤. å­˜åœ¨æœ€å°çš„ $k in â„•$ ä½¿å¾— $a^k = ğŸ™$, ä»è€Œ $a^(-1) = a^(k-1)$. è®©ç¾¤ $G$ ä½œç”¨äº coset ç©ºé—´ ${g H : g in G}$, isotropy $G_H = H$, äºæ˜¯ $frac(|G|,|H|) = frac(|G|,k) in â„•$ or $|G|$ è¢« $k$ æ•´é™¤

*Prop* $G_x$ æ˜¯ $G$ çš„å­ç¾¤, set of cosets åŒæ„äº orbit $G/G_x â‰ƒ G x$

_Proof_ æˆ‘ä»¬æ„é€ åŒå°„. let $A in G/G_x$, é€‰å– $g(A) =: g$ ä½¿å¾— $A = g â‹… G_x$. è€ƒè™‘æ˜ å°„
$
  dmat( delim: #none ,
    G/G_x &âŸ¶ G x ;
    g â‹… G_x &âŸ¿ g x
  )
$
- å•å°„: $g x = g' x ==> g^(-1) g' in G_x$ ==> $(g^(-1) g') G_x = G_x$ ==> $g â‹… G_x = g ((g^(-1) g') â‹… G_x) = g' â‹… G_x$
- æ»¡å°„: è®¾ $y in G x$, å– $g in G$ ä½¿å¾— $y = g x$, åˆ™å– $A = g â‹… G_x in G/G_x$ å³å¯

#tag("Burnside-lemma") å®šä¹‰ $X^g := {x in X : g x = x}$ ä¸º $g in G$ çš„ fix point set, åˆ™å­˜åœ¨åŒå°„
$
  G Ã— X/G <--> â¨†_(g in G) X^g = X
$
è¿™è•´å« $|G| â‹… abs(X/G) = sum_(g in G) |X^g|$